結他/Amp/Pedal's 新聞, 歷史及冷智識趣談

小弟極之熱愛結他
成日search唔同既結他野睇
對vintage guitar亦略知一二
亦都希望將所有知識同各巴打分享
所以決定開個ig分享下
絕對唔講樂理
絕對唔教你點彈
只講gear
Guitar/pedal/amp

各位巴打有野想知都可以問下
我識既都會盡力係未來既ig post介紹下
唔識既都會代你做下research! Re完再答你! 希望大家一齊學多D知多D

正啊vintage guitar
已fol

Lm

多謝巴打支持

巴打會出試彈/用gear嘅片嗎

暫時未有足夠財力去買咁多唔同gear拍片
不過我自己都彈過些少vintage guitar
特別係Gibson Fender
所以有少少心得都會分享下
多謝支持

hmv有間結他房專放vintage guitar
得閒去玩下

好想要枝pre-lawsuit les paul

去過 大部份都custom shop黎
D Vintage都稱唔上係vintage
Used custom shop黎講就高質既

佢果支mccarty594 唔係custom22

其實SG同Les Paul既聲底會唔會有好大分別

巴打你啱一半 我都睇漏眼
佢係有支594, 但而家tour用緊個支唔係佢拍片個支594
上圖紅色個支pickup switch係knob既位
594既pickup switch正常係上面
因為佢design係base on les Paul
所以睇黎呢支都係private stock build比佢
就禁睇3個knob睇黎都係似翻佢用開Strat 1 volume 2 tone
冇型號可言
多謝巴打更正

我自己覺得好大分別
SG同Les Paul既聲底厚薄真係差好遠
Les Paul mid range厚好多

巴打可唔可以講詳細多少少
自己本身有支SG
驚買支LP會好似功用重複咁
利申：自己好鐘意支SG d聲

第一張就見到thom 冇得唔g 持

作為一個gear post我一定會叫你買
聲好睇你點set amp
正如好多人以為jimmy page led zeppelin 1用les Paul
但原來係tele一樣
事實上佢手中既les paul同tele tone又真係有少少相似
淨係想聽SG Les Paul既話
巴打可以YouTube下Eric Clapton Cream既兩隻碟
Fresh Cream (les Paul)
Disraeli Gears (SG)
當然都好睇你而家支SG係咩pickup
如果係498T既話
你買Les Paul有57 classic同burstbucker已經差好遠
如果係我有支sg係498T
我會選擇放左佢換Les Paul/換pickup
除非巴打你厭左humbucker就可以開始玩Fender

多謝巴打

我支SG應該係57 Classic
其實Tele我都有d興趣

57 classic夠做 可以轉會

所以我攞支SG其實自己都覺得夠厚
當然或者係因為我未試過d靚LP啦
Tele係因為我想要支Single Coil去玩唔同既野
自己鐘意Humbucker聲多d

Jason Smith居然會follow翻我
成就達成 證明個ig開得冇錯

LM

終於有呢啲post啦 呢排睇中左支squier classic vibe tele

多謝支持 巴打長玩最好唔好買squier啦
雖然classic vibe series唔錯
但二手價真係跳樓價

唔打算會賣結他呀所以唔介意賣出去個價
到時換左支新就拎黎試下relic，做下實驗咁

可以講下佢既tone property？

高汁 你每個post我都學到野

假設佢支紅色prs 真係base on 594
咁個tone一定係比較偏向Gibson Les Paul type既雄厚mid range tone
但係prs本身既mid係比較清晰乾淨
就算594都唔似les paul咁樣少少濛濛地
但都會比一般prs厚同大粒些少

多謝巴打支持 我自己都驚太學術會悶

裝備撚留名
下次不如講下tube screamer既由來

無問題

Gibson lp真係好靚

巴打識貨

巴打記得留意

正

可唔可以介紹下d 形容結他聲嘅terms 身邊唔多frd 玩唔熟d terms 黎形容d音質

知唔知香港邊度有得做relic
見到好吸引 但好多都係customshop先有

入嚟就見到兩個偶像Thom Yorke 同John Frusciante
留名

下次不如講埋prs dragon同paul's guitar由來

prs

以前bluesrock有
而家同NCK合併左唔知仲有無收relic做
Waie都有做relic
可以問下價

我自己都係分bass mid treble咁聽
可能會講下蒙同清
有陣可能有d amp出黎會percussion d sharp d
其實音樂真係好難形容 多數都係第一下聽到個感覺令個腦出現左咩字

好呀 繼續留意
Prs都好多野講

爸打識好多野

好高汁 想溝佢了

好想知多d呢d野
樓主受我一拜
加油 要keep住落去

嚟啦

幾正

可唔可以推薦下bass 同guitar 如果係band 房低budget 嘅話可以買咩amp

silent guitar問唔問得？
搵黎搵去香港都係得兩個牌子

Solent guitar本身都唔多牌子有 死症黎

大約幾錢budget

比左租真係唔多 可能夾埋四五千想搵二手

講漏左vocal 果set 有d 咩要買都唔知

Guitar Amp 4-5千
我會買fender combo
起碼clean tone靚聲
加隻靚pedal distortion

唔建議買平既combo Marshall
實在好難聽
Marshall要head+cab先正

如果唔想用pedal推distortion
可以考慮下Vox AC30 Fender Bassbreaker

如果你玩metal既就blackstar用著先

Bass要睇你bass手鐘意咩聲
Bass amp我自己覺得隻隻都好大分別
個個牌子都有自己特色

你冇乜budget就Mic入mixer再去speaker玩著先
夠架啦

yamaha超貴
唯有揀aria
定係買電結駁headphone?
終極目標只係想唔嘈住屋企人
屋企人好早訓

guitar amp 應該可以慳番筆 因為有人可以借到你講果隻 但bass amp 會唔會有d 咩例子 因為真係唔識🤦🏼

説好的billie joe呢

可唔可以講下prs 黎緊諗住換翻枝
心大心細

prs根本係結他介既高富帥

結他界apple

嚟緊架啦巴打 我冇忘記你架

Bass amp好睇牌子我覺得
因為每個牌子有佢地既tone
例如hartke硬淨d彈d
Ampeg自然d
真係要自己試下鐘意邊隻

睇中邊支

其實我覺得prs既tone好快聽悶 靚但冇乜特色
當然靚聲都可以叫做特色
不過佢個種violin top真係好好J 我好鐘意摸個條邊

未認真研究過啊 諗住都係普普通通se custom 24 上次去試覺得好撚靚手感又正 跟住有次借人枝top10黎玩 隻top靚到扯晒旗
其實自己玩metal多既 不過成日出show都要彈唔同類型既野 想搵枝比較全能又靚仔既 所以先想請教巴打你

Bass jj here.

講下pedal setup, pedal點tune點用 please~

Bass 通常會用compressor

我推薦custom 24/08
一雞兩味，cu24樣，408 switching
headstock仲有private stock隻雀

prs真係幾全能 咩曲風都玩到
因爲佢設計出黎就係比你做音樂
重點係個top真係好鬼靚

我自己用緊舊版ce24
好全能 又好彈
下枝應該都係買番prs

SE不如唔好買

Bass pedal其實同guitar pedal用法一樣
點tune好睇你用咩
Modulation type pedal睇自己口味
Bass Distortion要睇下你夾唔夾首歌
唔可以好似結他Distortion長開
如果你style係玩靜d既野都未必用得著

巴打們可唔可以講下你地會係邊到買結他？
（黃色琴行之外）

另外有冇講pedal既網頁/youtube頻道推介

巴打會唔會講下Suhr, Tom Anderson, Charvel, Strandberg?
自己有留意下Guthrie Govan, 但Gear方面只係知佢用咩牌子, 以前用Suhr,近年用Charvel , 前排仲用埋 Strandberg.

希望學下野

留名學野，學左兩三年今年先開始接觸gear
早排買左支2017年classic 款 Gibson les Paul
想再接觸多d pedal，完全冇概念點玩

加油，keep 住寫

綠色琴行 買新既大牌子其實都冇得揀

我自己就係睇ig d pedalboard
望到有興趣既pedal就google
不過想keep著update就睇proguitarshop之類既channel

好 陸續有黎

玩Pedal首先要問下自己想做咩
如果唔係買哂一堆翻黎 你自己冇乜方向都冇用
建議聽多d歌
聽下邊d位有落effect
如果純方便出show用既話就tuner+Overdrive/Distortion用著先 再諗下想要咩modulation

RIP Tom Petty

不如講下巴打玩咩style，band房大約有幾大
bass amp唔夠力推大空間，夾起上黎好無癮

如果Bass落distortion的話強烈建議加隻下面的pedal
bass一落distortion，會無左層低頻，聲係拆，但會無力，下面隻pedal就係將你原本bass聲，溝埋distortion聲一齊出，咁就保持到個低頻力度之如又有distortion聲

點睇依家好多band都用 kemper同 axe fx ii

科技嘅進步，好事嚟
雖然有一班人好反對，堅持要行真amp真收音
但各取所需，音質上係有分別，但唔係AB test，其實有幾多人真係會分到

我又反而覺得呢隻有d多餘
Distortion左bass又未至於冇左好多低頻
可能感覺上散左少少
但都唔洗特登blend翻wet dry
再唔係一隻eq推一推個bass就掂
加上我覺得Distortion唔係長開
好少見人真係咁有要求一開distortion就要踩埋blend wet dry
Studio setting要錄音可以加
但自己夾band玩有d唔實際

老實講真係方便好多
但有陣反而係自己感覺問題
彈開tube
突然變左digital
隻耳同個心都好似唔知點咁

其實係 但有陣唔係握唔握到人既問題
係過唔到自己個關 我認我係purist
之前都有人research過 AB test Stradivari小提琴同一般小提琴
好多人聽就揀左平個支
但真係分別在於拉個個人個感覺
你自己彈得唔過癮幾好都冇用

Agger
巴打真係識好多野

自己彈就會比較易感受到個分別，始終dynamic會有分別，不過有得有失啦，要方便定原汁原味，客取所需
不過kamper真係好正，唔係自己彈，你比我用耳估真係未必估到

不過kemper都幾貴
順帶一提
John Mayer都有用黎practice

個dumble cab已經貴過個kemper

Kamper最貴都係二萬左右，但可以做到大部分Amp九成以上似，條數其實又唔算話好貴，可能比你買隻MesaBoogie仲平
自己J又好，走Tour又好，家用錄音/練習都好，的確適合各階層要求，咁多人用的確有佢原因
(利申，雖然係偏好原汁原味撚，但Kamper的確好吸引 )

學到野

gear jj (算係

半桶水engineer 得閒clone下簡單pedal (近排clone 隻crunch box v1 d聲幾紮實

巴打得閒可唔可以講下yamaha （gt,ba,ep都係用ymh, 好想買thr100hd

彈開Fender Marshall 見到Mesa都覺得好q貴

我都未玩過DIY pedal 得閒研究下先

見到Two Rock, Hiwatt, Mogan, Matchless, Divided by 13等等的價錢，再睇番Mesa價錢，嘩Mesa好抵 無止境
自己夠用就算......(說穿了就係無錢買 )

求clone Klone

個d中左六合彩再算
經典Marshall fender tone夠做

klon centaur? 睇落唔難

巴打試試佢

睇住個電路學到野既 搵日無聊畫下板先
有冇咩用呢隻pedal既經典必聽demo

ps 個fd對隻crunch box clone好滿意. bourns pot又係正正 . 埋單 成本價200蚊都唔洗

youtube打klon centaur有一大堆demo
有說金版同銀版有分別，我無自己試過，聽demo都唔太覺有分別，好似話因當年有D parts無再造，用第二種取代，所以直接變做銀色

認真，如巴打整到出黎，真係試試佢
(出面炒到成兩皮一隻Pedal真係癲左)

望過金版既圖 就算用左黑油封左都睇得出係 polyester,tantalum同靚既electrolytic一齊用 同CTS pot 最貴應該係個鐵盒本身 係咪限量野黎

JM用ts-10

都算係限量，類似訂一隻造一隻咁，而家直頭停埋，所以炒到痴線
聽過好多clone，都做唔到原版個種飽滿sweet
仲要clone都唔平呀，所以如果巴打造到，唔洗十足，都係一門生意

巴打唔洗咁既
你望真d TS10個post
我都有講
加上John Mayer的確808 9 10都有

金銀版有冇分別真係一個myth黎
有人話有人話冇 有人話係因為parts tolerance大聽落先有少少分別

Archer ikon好似幾正

Archer ikon用過銀色，但已放棄
聲底其實幾好，demo都有人test估係ikon定真klon
我放棄原因係佢唔夾我隻strymon mobius, 總之個signal經過ikon之後再入mobius, 無論中間經咩都好，都會有高頻swing聲波聲，唔會好大聲但會聽到，做過好多方法都解決唔到，亦都有外國網站有同樣討論，全無解決方法，所以我直接放棄ikon....好可惜
另外一個問題，如果隻ikon volume 唔過10-11點方向，隻聲就唔係咁出無咩力，係一隻要相對開大少少volume用的pedal。
我好早期用，唔知而家有無改善到

有啲咩chorus pedal 推介下咁，
而家用緊MXr black label 想轉啲靚聲啲
玩pop rock /rock / hard rock 多

係ebay見到有人賣 clone既淨pcb 仲要畫到鬼五馬六 auto route咁款賣60usd 都有一大炸人買

用左isolated power supply都係咁？

Voodoolab PedalPower 4X4
獨立比牛都係咁，放棄 ..............咁就有借叫再買Pedal啦

free the tone

bogner 隻uberschall點睇
想入隻黎儲

effect撞 唔關牛事

Chorus我用CE2w架咋 夠經典

Amp定pedal?

梗係pedal

佢枝lespaul jr都唔係好賣

中間夾隻buffer呢？
利申對tone唔算特別敏感，buffer會唔會colorize 真係唔敢講， 我覺得冇囉

都好過支137

我自己覺得麻麻

未試過中間夾buffer, 但既然咁麻煩搞咁多野都唔
得，直接放棄算，drive選擇多的是，無謂為一棵樹放棄大片森林

我有用buffer pedal, 唔覺有color, 反而條jack好壞仲大影響個tone

主要係Hi-Z既關係，我未轉wireless之前懶到直頭將buffer builtin係結他入面

有講過話buffer會colour左tone
我用emerson buffer 放tuner後面
d人對比過哩隻colour好少
尾我有eventide timefactor

如果想焊Guitar cable ,TS 頭要用咩好。
我已經有mogami 2524係手

以前都有焊過，不過個時只普通Neutrik頭
之後怕煩買現成算.....

反正都自己焊，我就係唔想用普通料
用貴少少都係貴幾廿蚊 /1粒頭

主要係我手功好差 焊到一堆屎咁
最近入左條Analysis-Plus Yellow Oval，好好J

用開ex pro 但啲線壞壞地未想焊過

真係咁岩得咁橋諗住上黎問焊線就有巴打討論緊

之前都焊左20幾條mogami 做pedal board

有無對比過主面上免焊patch cable?
例如Lava , Evidence Audio等等

我係Evidence Audio既fans

但自己焊個d d料靚少少都平好多

mogami fans

有用過sis solderless 之後轉左mogami

Evidence Audio SIS係好貴，但方便又細頭又100%成功率，我焊野手功差又怕煩 放棄左自焊，但都想知質素分別

我覺得個mid 會比mogami 多
mogami 就多啲high

巴打你地d 線同jack 頭係咪一定要出深水埗先有得買，d 線幾錢

我上ebay買
香港都唔齊
我用Mogami patch cable+Switchcraf頭+vintage kester錫

我諗住買d 平平地試下先咋 係深水埗都買唔齊？

深水埗唔會齊，網上訂會好啲，
我搵Moser 訂switchcraft

依支靚仔

Ed
Radiohead佢個角色都好重要

作為Radiohead Fans，覺得要買

唔知有冇機會出Jong Greenwood Tele Plus

Ebay平均價$15000，我自己就自行改裝neck Blue LaceSensors, 後普通tele LaceSensors

前排都出過支MIC Starcaster，個時想入但而家又停產......
中古舊版成30k-45k，太貴買唔起

自己改同買signature係兩回事
Starcaster就算啦 彈過vintage其實麻麻

雖然唔好聽不過我都想入翻支vintage starcaster黎草

Gibson Fender, 老牌子，但近排真係無眼睇
Gibson賣到貴一貴，但質素有眼睇⋯⋯同價三四萬買PRS個心都好過啲
Fender......連Custom Shop唔見得話好好，除非master built.....
而家真係其他中小型品牌，拎上手第一感覺都好好多

近一兩年果啲Fender 好似求奇整咁

我見二手gp 好多都4~5 千有支Gipson
明明以前一萬起跳
利申一支gipson 都未擁有過

4-5千入門真心唔好買......你想像下佢3-5皮都唔見得係好出色
我十年前萬幾入左支335，而家二萬幾三萬都買唔番當年質素

我而家都係用緊bc rich 同edwards d 中階野 (我鐘意visual rock)
自己又唔係特登迷gipson 不過就好想要支24 格lespaul

24要PRS Custom 24吧，或者其他品牌LP款，Gibson......二手吧

話時話 香港邊到可以買到結他pot
想要 500k 個d

近幾年mayone幾好

未買過唔清楚
不過我諗你搵有得整結他既地方都有得買

講開335，呢期柏斯Gibson 335做到好平，55折45折，真係有衝動入支靚色黎儲，但本身已有一支⋯⋯值唔值得為靚色賣左支舊

應該話近期中小形廠都好好，手工質料各樣都係

佢之前賣得咁貴賣唔出
而家先劈價清舊貨

我買開 到貨快

但近排發現 款好齊 CTS bourns都有
好似$330免運 運送速度唔知點 歡迎巴打開團購

btw 有冇巴打知邊到入fender vintage circuit wire 包皮咁劣開clothing個隻 係平架 淘寶7蚊50cm 都唔知係咪真野

buckethead係咪無露過真樣

Eric Johnson以前都經常用335，而家fender直接幫佢出埋strat semi hollow

好似冇

終於有高汁post出現

家用膽amp有咩推介

另外mayones都唔錯 可唔可以講下

見到上面都有巴打講mayones
其實mayones都係同其他大部分歐洲牌子一樣
造工係唔錯
算係Suhr level
但始終market受眾唔大
所以一黎唔多人識
二黎二手價西

Amp既話巴打有冇咩心水 玩開咩

見親mayones個二手價都買唔落手 ☻ 平番少少就正

屋企jam野多 比較鍾意gary moore隻tone

近排想係warmoth訂枝all rosewood neck
但想請問下係咪依家已有訂唔到
之前有聽過話去漁記報就得

小弟玩開L'Arc-en-Ciel
有支fender shawbucker,但夾咩amp會好啲？定用返fender?(好貴）有無其他推介

我mayone揸過上手 唔錯
其實我都係見有好多band轉用mayone我先有留意下
其實仲有kiesel同charvel都有幾多人用

所以我話二手西 因為大家都expect平d

#GearReview #033

Vintage Items’ Packages:
* 對於好多熱愛vintage guitar既人黎講, all original呢樣野十分重要, 任何refinish, refret, 換pickup都令vintage guitar既價值大打折扣. 好多時, 買家仲會揀埋有original hardshell case, 因為full set先係最保值同desirable. 不過有d人, 連original packaging都唔放過.
* 今日結他手界好出名既collector Joe Bonamassa就post左上圖既amp同個盒, 講左關於個盒既價值問題.
* Original盒的確唔係重要既野, 等同其他case candies一樣, 好多時買完翻黎就會扔. 但其實Vintage item如果有哂上述呢d野的確可以叫高d價. 當然散賣唔會值錢. 但當full set咁就差好遠.
* 特別係某d product例如上圖既Fender Vintage Tweed Amp, box身係會有serial number, 同amp既serial number match埋一set. 所以一齊買一齊賣叫賣都特別高, 當然大家budget所限就可以揀翻d無連呢d額外野既Vintage items.
* 所以大家如果買翻Vintage guitar翻黎千奇唔好手多扔哂呢d野, 對original hardshell case都要特別小心.

唔知點解今日up唔到相 連登

前排佢係interview 話自己心率不正,可能隨時中風. so sad
佢隻Soothsayer 真係聽幾多次都唔厭 好正

後補圖

#GearReview #034

Ryan Adams Signature Strat來了:
* 前日結他界談論得好熱烈既一件事, 就係Ryan Adams既Prototype Signature Strat既出現. Ryan Adams係佢既instagram post左幾張相同一條片, 大約睇到佢支Signature既design.
* 有睇開Ryan Adams既都知佢以前用開335, 近幾年多用Fender. 今年年頭Ryan Adams已經同JHS出左佢既VCR Pedals, 而家又有支Signature Strat.
* 佢呢支prototype最特別既地方我覺得就係headstock. 佢既headstock有matching Black color, 仲有一個好大又望落淩亂既strat既字體. 呢種headstock係Made In Japan既Strat都周不時見到. Made in其他既地方都反而比較少有.
* 仲有就有好多重既white binding, 十分浮誇, bind到出哂黎.
* 之前講完Eric Johnson, 今次又有Ryan Adams, 睇黎出年namm應該都有好多新既Signature guitar

#guitargossips #003 #gibson #gibsonlespaul

點解咁都可以發生⋯:
• Gibson QC差係人都知, 估唔到連斷頸既結他都可以放上自己官網.
• 今個月Gibson就決定賣左自己Gibson Memphis係downtown Memphis既Factory, 搬去第二到, 睇黎都係套現既一招, 用黎還債.
• 而家連斷頸結他都唔放過, 到底gibson係咪就快執笠.....

你估有生之年見唔見到gibson 執笠

執笠未必
但可能又會轉手

Mayones點止係Suhr級數
走hi end果堆路線起碼都TA lv

lm

TA同Suhr一向都係差唔多level
之不過近年suhr出多左一堆平民價錢少少既model
但一向通常一見到講是但一個牌子 另一個就會出現
計埋Tyler呢d已經算係hi end級別入面最常見既幾個牌子

講開TA Suhr順便講下
其實佢兩個本身friend底
Tom Anderson未開始造full build既時候佢專係幫其他牌子cut wood shape
Suhr既standard body shape當時都係John Suhr同Tom Anderson一齊度出黎
之後Tom Anderson開始造full build既時候都係用翻同一個body shape
所以兩個人關係都幾密切

Suhr而家dup左少少啦 雖然我有1枝
有無人收

有無suhr簽名係headstock背面先

suhr classic pro ja cheapcheap

Suhr“平民”model都正過fender，好老實，起碼對得住個價位，我好想要jazzmaster，但fender真心買唔落手，最終入左Suhr JM Pro

TA,tyler都玩過，suhr自己有做過對比，感覺係Tyler>TA>Suhr，但玩上手既Tyler and TA都係Custom,Suhr 普通standard Pro ，小小不公平對心比

補翻之前少少content

#GearReview #036

PRS Mira:
* 接觸開PRS既人都會見到而家有一條S2 line, 專做入門級Made in USA既PRS. 而入面有支S2 Mira, 唔知大家仲記唔記得佢既前身PRS core line既Mira.
* 以前既PRS Mira作為Core line, 價錢都未算好貴, 更加係當時prs最affordable既model, 而且通常都係冇左d誇張flame maple, 慳翻一大筆.
* 但同時都有著core line一向既violin style hand-crafted top, 雖然唔似其他例如custom系列craft得禁誇張, 只有左邊有, 但又變成左價錢既優勢. 相比而家既s2, quality高一大節.
* 以往講PRS Mira, 通常都會同SG比較, 因為佢地兩者都係thin mahogany body超級輕, 又係double cut, 賣點算係差唔多. 但Mira明顯既優勢就係解決左Thin Mahogany body身輕頭重令到neck dive呢個問題.
* 當日PRS cut左Mira都幾令人驚訝, 因為以前PRS既amp shop一向有個不成文規則就係用Mira黎測試佢地所有既Amp, 可見Paul對Mira既信心.

最後冇焊到線
轉左買analysis plus yellow oval
$$$$買貴左
買完見ebay 有discount

係邊度買？

其實係咪可以自己焊jack 線
搵返舊燈有巴打教過點自己diy
但係已經死曬圖

係beatmmm買左兩條
一條1100
一條1500
買完見到ebay 一條700
一條1100

我有焊過呀
果時我要砌pedal board 一整買左5000-6000蚊既線同jack頭
整左26條
不過果時整左兩日 大約24小時到 冇停過

結他手LM

但我見eBay 都要運費好多都要二百幾，算啦比下香港人賺 還掂beatmmm都幾好人

好貴

見到都肉赤

肉赤
本身2600 買到3條
而家變左2條

analysis plus都值嘅，真係好多
我仲想入analysis plus的speaker cable同power cable

巴打可唔可以出個教學
我自己本身都想試下diy pedal 個堆野
係日本買咗本教整pedel 嘅書 但係睇唔明日文
Between 要 5 , 6 千蚊咁貴嘅咩

其實有無樂器tele group?
如果有既話可唔可以加我@hydiest

無既話會唔會有人開

新仔結他 唔敢自己開

除左tom lee仲有冇邊到有prs買？
想買支S2 custom 24 但冇貨, 佢仲要話未必有得訂
同埋有冇家用amp推薦？ 想換一換個amp

岩岩follow左 彈開木結他前日先買第一部電 支持！！！

我都想問，有無純器材討論group?

有無人討論下結他電子野
結他內部有2條線接落木頭度
真係可以減radio interferrence?
有冇人試過拆走?

自己無試，不過如果係single coil，應該都減唔到幾多
不如真係開tele討論

冇 除非2手同代購
巴打玩開咩

開tg又會變小眾自私傾

#GearReview #037

JHS萬聖節Special - Haunting Mids:
* 琴日萬聖節, JHS就推出左一隻新pedal, 仲要應埋節叫做Haunting Mids. 呢隻到底係咩黎？
* 呢隻Haunting Mids簡單d黎講係隻Booster/EQ. 一黎佢可以做volume boost, 二黎叫得做Haunting Mids, 咁佢既作為當然係針對mid frequency方面. Haunting Mids上面既sweep knob就可以揀去boost mid定係scoop mid.
* 另外佢上面有個LO/HI toggle switch, JHS既官方介紹就係係一個”Q” knob, HI就代表”Sharp/Narrow Peak”, LO就係”Wider/Softer Peak”. 比較特別既係係JHS既官方demo入面, 當Haunting Mids既Mids knob推到最大既時候配合HI就有wah既效果.
* 官方demo:
* Livingroom Demo:

唔好買s2 全新曬氣
個價而家都買到2手 10top

有枝suhr classic pro(candy apple red)
放有無人興趣

想問下各位大大, 想問有無啲咩pedal / effect 可以模擬到floyd rose 個效果ga, 個人覺得floyd rose setting 實在太麻煩, 想搵pedal / effect 代替...

suhr香港真係好難放得出......

你想個floyd rose做咩效果？係純粹震音定好似steve via咁玩

有咩好推薦

我新手黎架咋
有夾下band同埋比較鐘意玩Pop rock 同funk野
岩岩考完級所以想upgrade下d裝備

唔關事啦 成個2手市場都淡

直接2nd hand PRS custom24 10top

pitch pedal + expression pedal做到既

因為線我一買就買100m 平過1ft 1ft 咁買
其次係Jack 頭 一條線要焊2隻jack 頭
一隻jack 頭都40-50
條數好易計

Digitech 有隻FreqOut係做feedback 效果 唔知係咪你想要果隻

呢樣真
二手區太多垃圾搞到冇動力入去睇

直接買支唔係Floyd但有tremolo算啦

如果想買$7000左右既價位有冇咩好推薦

支持
留名

好彩既 esp horizon都有2手

都要睇你玩咩style，metal/djent既話schecter都多選擇

香港市場太細，來來去去個班人
眼見過萬嘅器材要放得出都有少少難度

巴打我有興趣
tg傾？

個個都等你劈價先要
連pedal都好難放

#GearReview #038

經典入門級牌子Silvertone與Danelectro:

* 有留意開vintage guitar或者鐘意睇d結他手用咩結他同amp既朋友應該都見過一個好古老既牌子叫Silvertone. 著名用家有Jack White既amp, Beck既no.1 guitar, Muddy Waters等等. 不過到底Silvertone係咩黎？
* Silvertone其實係美國大型連鎖百貨公司Sears出既guitar brand. 熟美國既朋友都知, Sears既普及程度, 差不多每個town都會有一兩間大型Sears. 當時Sears就用Silvertone呢個名推出左一系列既入門級平價新手木同電結他.
* 由於Sears既普及同Silvertone既平價, Silvertone好成功咁就打入左呢個市場, 甚至好多當時出名既結他手既第一支結他或者未出名前都係用Silvertone, 例如Bob Dylan, Jimi Hendrix都有份.
* 或者Silvertone你未必識, 但Danelectro你應該都聽過, 有一段長時間其實Danelectro就係Silvertone, 所以佢地body shape都係一樣. 點解呢？因為Danelectro係Sears賣既時候就叫Silvertone, 係其他樂器鋪賣既先叫翻做Danelectro. 好多出名既人都有玩過Danelectro, 最出名既一定少不了Jimmy Page. 所以不論amp定guitar, Vintage既Silvertone同Danelectro其實係同一樣野, 直至70年代.
* 雖然佢地係cheap cheap入門級結他, 但佢地反而有自己獨特既lofi sound, 好多結他手例如Jack White同Dan Auerbach就專係用呢類新手結他同amp去攞佢地出名既tone.
* 各位想玩下Vintage guitar又資金有限都不仿一試, 可能你會變成下一個Jack White.

呢個真 幾百蚊野都要講20-50蚊價個下真係灰

真係睇style

巴打可唔可以講下amp modeller？
最近開始玩ax8 愈玩愈上癮好想識多啲

美國正式推出 shell pink

Amp modeller我都唔知有咩可以講 除左話佢地all in one實用輕巧方便好似討論空間唔大
始終呢d digital野都唔知點比較
巴打有咩想知下

可唔可以問下有咩入門multi嘅effect抵買

都離不開line 6, fractal, zoom, boss, tc
Multi effect真係睇價錢決定
最平最入門應該係zoom
比多少少既玩到入門既line 6

boss GT1 / 2手nova system
zoom 就算啦

入門2手 tc nova system啦

其實都係上youtube聽人demo，AX8我無留意，但我成日都會去youtube聽kemper，但我自己係無嘅

gt1真心好方便又幾好聲，千幾蚊超值，又有cab sim，屋企直接入usb or interface，屋企amp都唔洗買

計我話玩單隻pedal好過啦

直入amp, 0 pedal原汁原味

講埋Bass 同點樣可以彈野果時
唔會似係玩Guitar hero 果重感覺

Kemper好似同ax8唔同路線喎

巴打我有部 boss gt3 放 你要唔要？

咁kemper都係Amp modeller其中之一嘅
係路線唔同，所以我講Amp modeller中我無留意AX8，但會聽kemper

終於搵到隻好夢幻既chorus pedal

Earthquaker個隻都好正

#GearReview #039

EHX Russian Muff & JHS Mod:
* 之前就講過EHX新出既Mini Russian Muff, 我自己就十分期待. 最近先出左product demo, 估唔到轉個頭JHS已經出佢地既mod version.
* 廢話唔多講, 聽聲最實際. screen cap左少少product demo, 有興趣既可以去youtube由頭睇或者去我ig睇.

補條link

今晚出cover

岩岩出

Kemper要用mic收cab先好聲
直出interface又係膠聲
香港地都係fractal FXii / ax8算

我而家考慮緊買咩amp好 主要係for homa practise
我考慮緊買blackstar 定 vox好

Blackstar就諗緊要HT-5R 定 HT-5210
Blackstar有清聲同overdrive, 佢overdrive既聲都唔錯

但我又諗緊定係買vox ac15c1好
就清聲黎講佢好聽過blackstar好多, 加上我又有od808同suhr riot pedals, 佢地既駁落vox到隻聲應該會好聽過駁落blackstar

定係買個vox nt15c1好

麻煩你地比小小意見我

有陣而家我連amp都唔用 直入interface用plugin算 又靜又方便錄下野

如果考慮tone 我會ac15
但ac15屋企用都幾大聲同阻訂其實
Blackstar除非你貪佢細隻同5w

yamaha thr10 完

如果係屋企用會太大聲咁都係blackstar好d 因為唔想嘈住屋企人
Blackstar既話HT-5R好定HT-5210好

Sor呀麻麻地Yamaha

橫掂你係求細聲輕便就5r啦
其實兩個amp一樣不過5r單speaker 210就雙

巴打口味咁偏

用過ht5r 垃圾聲樣樣唔掂
試過yamaha thr10未先

我覺得Thr d聲好似壓著左咁 可能佢換翻大d既speaker會好d

又未至於咁差既
我睇法係細practice amp仔聲都靚唔得去邊 咁睇聽落個接受程度都大左

有冇巴絲打買左果隻 made in hk 既 GA 1.1
我用緊好 L 正

上面3隻thr10贏成條街啦 輕 聽歌 樣靚 靚聲

重可以直隊錄音 根本無得輸

用咩cab

mesa boogie 1x12 cab

靚聲就不敢苟同 上面一定係vox ac15最靚
Blackstar都有得比較下

Vox clean真係好柔和悅耳

VOX AC15行Class A/B一定最靚聲但都要開大聲先靚聲，屋企用好似唔太適合
比我屋企用AX8或最平GT-1算，入電腦出耳機J到斷J都無人投訴

相反有朋友話ax8入interface/mixer靚聲，但入真amp又麻麻(可能setting問題 )，
不過我無考究過，純討論，只係覺得針無兩頭利，買晒佢唔好煩

正常架 ax8唔係for有真amp

咁vox ac15係膽amp而且大cab邊有得比
但yamaha thr10岩晒上面要求 最重要有錄音

#GearReview #040

JHS Spring Tank:
* 繼續都係JHS. JHS大爆發一次過出幾隻pedal, 所以最近既新聞同大部份網上demo都係圍繞著JHS, 第三炮今次就到Spring Tank.
* Spring Tank睇個名都知, 呢隻係一隻Spring Reverb pedal. 今次呢隻Spring Tank賣點就係可以mix埋既tank 1 tank 2. 雖然唔係兩條分開既channel, 但係十分適合平時鐘意用少少reverb, 去到某d時間要加多d reverb既用家. 少少reverb可以用tank 1, 想推大d就engage埋tank 2.
* 另外仲有boost knob, 可以boost翻通常開左reverb d結他聲好似細聲左既volume.

想問下巴打有無研究telecaster, '50s 同 '70s 有咩分別？

巴打你想問真vintage
定而家classic series個堆？

兩樣都想知，可以講左classic series 先

最近想買tele之後發覺原來咁多種

#GearReview #041

Classic Series Telecaster：
* 有人問開順便出個post. Fender而家除左American vintage series同Custom shop個d model會做某d特定年份既replica之外, 都有d叫50s, 60s咁既model. 50s 60s呢d名好明顯就係講緊50 60年代. 所以呢一系列既model都係好general去仿某一個年代既model.
* 咁當然之前都講過Vintage Fender年年都有唔同, 所以而家先有咁多唔同既AVRI （American vintage Reissue). 但50s呢類就係大約概括左個個年代既特色. 所以唔可以話year-correct, 因為只係好general咁將整整一個年代既唔同spec撈埋一齊.
* 通常50年代Fender既最大特色就係maple fretboard, 所以50s不論tele定strat都係maple. 60s咁就自然係rosewood neck.
* 因為classic series係墨西哥造, 所以唔太理detail, 所以50s 60s既neck shape, pickup都係一樣. 所以大家揀個陣睇下想要咩色咩fretboard就ok.
* 唯獨72有d唔同, 72 tele有分Custom同deluxe, 但都只係係一個humbucker同兩個humbucker上既分別. 當然仲有大細headstock既分別. 同50s 60s比較, 72就有70年代著名既3 bolt neck同bullet truss rod.
* 其實揀都係揀想唔想要humbucker, 想既就再諗要單定雙, 唔想既就諗要maple定rosewood

如果只計Classic Series, 50s係Ash body，60s係Alder body
字面理解50s Ash body+ maple fretboard, 60s Alder body+rosewood fretboard
所以50s tele應該會bright，60s會warm sweet，不過現代MIM既手功用料分唔分得出係一個問題......

我有枝1990-91出廠日製strat st62
american deluxe pu 上網查spec話係
我想拎去升級d electronics
pu係咪哩套唔太差

講漏左 多謝巴打幫手補充

St62好似唔會有American deluxe pickups
換過？
MIJ Fender好似通常都係得Mij pickup

同埋好似冇款pickup叫American deluxe 巴打係咪想講noiseless個d

一係oem 叫american vintage pu
一係texas special
一係就日本仔stock pu
睇電線就知
前兩者用布線
後者用膠

巴打你講起就醒起
之前睇過有人討論過到底MIJ d American Vintage係咪真係MIA既pickups
因為好似話個陣都冇一款MIA pickups叫American Vintage/USA Vintage
有冇巴打知多d可以講下

呢兩個signal chain 會有咩聲上面唔同？？？

兩條signal chains既分別就係modulations係effects loop入面定front of amp
但隻隻modulations/delay/reverb都唔同
有d係effects loop好聽d 有d front of amp好d
通常睇個人喜好多
好general咁講
Modulations係effects loop既話個effect會清晰d, 感覺上大聲d

甚至隻隻amp既effects loop都唔同
有d好好聽有d好垃圾

我個人得delay入到effectloop
我要方便全駁board唔入amp loop

即係setup 2係比較大聲啲 清晰啲？

setup 1，因為chorus係input前，所以可以用埋個amp drive，去放大左個chorus效果
setup 2，所有Modulations係loop，chorus唔會比amp drive放大
其實係chorus的Pre/Post問題

另外有一點，兩個setup個volume係唔同位置
setup1，volume pedal控制埋個guitar output gain，方便唔洗用手扭guitar
setup2，volume pedal在loop內，係只控制volume而唔影響gain，所以會放在delay reverb前

行唔行effect loop，我覺得主要睇你用唔用Amp Drive，如果成地effect有delay
reverb Modulations又想要行amp drive，咁delay
reverb Modulations一定要係loop，無得選擇

如果唔會用amp drive，入唔入都無所謂，買過條靚jack，效果改善好過入effect loop

setup 1，因為chorus係input前，所以可以用埋個amp drive，去放大左個chorus效果
setup 2，所有Modulations係loop，chorus唔會比amp drive放大
其實係chorus的Pre/Post問題

Front of amp 個chorus效果會比pre amp gain compress左 所以放大左背後其實係拆左
但係loop就係好清晰咁project到個modulation出黎 聽到個層次感會有分別

有興趣真係聽埋loop同front of amp有咩分別可以睇呢到

所以其實effect點排，其實無絕對，主要針對你想要做咩野效果而去排

冇錯
當然仲有懶既因素
同埋假設你用個amp淨係用清聲
仲要開大左都仲係好清一d都唔拆
咁成個effects loop問題就可以當做你pedalboard上既drive放modulation/time based effect前後一樣

題外話
唔單止唔入loop
我自己鐘意modulation放埋drive pedal前面多d

我都出條片

就係chorus Pre/Post問題
Pre係chorus在drive前
Post係chorus在drive後

我都係鐘意Pre效果多的

pre / post 即係咩黎

即係放前放後的意思，唔止effect，好多時樂器或者Mixing上要形容放前定放後都會用Pre/Post

原來自己放左隻chorus 係post

#GearReview #044

1950 Fender Broadcaster:
* 終於講翻我最愛既vintage guitar. 今日講下最早既Fender. Fender Broadcaster.
* Broadcaster係based on Leo Fender推出既第一款電結他Esquire. 亦係第一款真正perfect左既Fender. 歷史意義重大. 點解咁講呢？因為Broadcaster之前, Leo Fender未識係頸入面放truss rod, 所以條頸會拗. 係由Broadcaster開始先解決左呢個問題.
* 因為Broadcaster既關係, 引致Gibson開始由Acoustic Electric轉去發展Solid Body既Les Paul.
* 但Broadcaster其實姐係Telecaster, 只係之後就Broadcaster會改名做tele. 點解呢？話說當時Gretsch有一line叫做Broadcaster, 係鼓黎, 所以佢地就申請禁制Fender, 唔比佢用Broadcaster呢個名. 所以headstock上會貼著Broadcaster呢個名既結他只有1950年先有.
* 1950年基本上係第一年production, 所以vintage Broadcaster既serial number好多都只有兩位數, 例如#0034. 不過呢個數字並唔代表佢係第幾支造.
* 首先大家要知道造結他同造d金屬part係分別造. 所以係金屬part印serial number既人係一次過都一大堆, 之後放哂入個大袋到再拎去比組裝既人. 所以組裝成支結他個個都唔係真係好細心咁個個袋拎翻順次序咁用. 而且太早期既Broadcaster body同neck都冇mark翻date. 所以好難睇先後.

講埋Nocaster啦

講左esquire先

想買隻chorus 想真係好水聲柔咁(唔知點形容但大約係咁) 咁睇中咗sea machine 想知道sea machine唔同version大約有咩唔同 另外想睇下有冇其他選擇 筆直約二手1000$
利申pedal board新手

樓主可唔可以講下archtop guitar

麻麻地聽落 有新ver就買新

有冇咩好嘢介紹

我自己塊board無晒位用緊valeton mod
500蚊唔洗抵玩 但你要剩chorus靚聲應該唔夠

純推介，Keeley 30ms Automatic Double Tracker，我一直都想入隻玩下

之前都聽過下印象幾好 再睇睇先

#GearReview #045

1950 Fender Esquire:
* 講完Broadcaster就要講翻Esquire. 好多人以為Broadcaster就係Tele既第一代, 但其實之前仲有Esquire.
* 大家千其唔好搞亂1950年Esquire同出完Broadcaster之後1951年重新推出既Esquire. 1950年Esquire係早過Broadcaster出. 而且因爲太早既關係, 1950 Esquire係多數都無truss rod.
* 係人都知Leo Fender雖然造結他, 但佢自己係唔識彈結他. 所以佢唔知truss rod有幾重要. 相傳有人搵佢話佢聽要用truss rod, 如果唔係條頸會彎. Leo Fender聽到就浪起左條頸, 佢企係上面跳左幾下, 仲話: 睇下！乜事都冇！不過好快佢就知真係要加翻truss rod.
* Esquire最特別既係得一個pickup, 但一樣有3 way selector. 3 was selector既neck position就係dark circuit, d聲就好似你講野比人come著左個口咁. Middle position係bridge pickup連去volume+tone. 最後bridge position就係bridge pickup + volume only. 所以esquire既bridge position比一般而家既tele bridge position更加twangy, high方面更加穿透力高.
* 之後50年短暫出過2 pickups Esquire, 而呢款2 pickups Esquire好快就變成Broadcaster.
* 不過一開頭既Esquire有時既body wood同color都同之後既Broadcaster唔同, 要去到Broadcaster成功後, Esquire先參照翻Broadcaster既wood/color combination去重新推出. 而且50年Esqiure十分罕見

巴打們點睇suhr riot依隻effect
有冇巴打用緊？最鐘意邊個setting?

邊款

之前有一排好hit
而家出左好多新野少左人用

呢排又想玩返地雷仔
strymon 3寶+be-od同ts9

我覺得呢隻 overrated 得好緊要

同意
之前比人吹奏
而且而家太多同類型既pedal都做得太好

唔用佢啦range細唔保值

ts9真係唔掂

D'angelico / D'aquisto 兩個大師

BE-OD都唔係想像中咁好，終於amp同pedal有好大距離，如果想有Friedman amp效果，恐怕會失望

正式出左 youtube好多review都出哂

如果riot reloaded 果隻呢? 之前心思思想買

Radiohead die hard fans，唔洗試，直接買

多gain d 但d人話差d

我自己果時用左Suhr Riot大半年
再買左隻JHS SweetTea V2試
諗都唔諗賣左Suhr Riot

同佢一樣有咁大盆pedal就好

sweetea 好似話係ts9同angry charlie?
我見shur都出左隻ecplise
有冇咩pedal 介紹

我都有用jhs 不過係angry charlie v3
不過最近又想轉

Strymon Sunset都不錯
唔係要hi gain的話，近排有隻Crazy Tube Circuits SPACE CHARGED，試玩過，毒已中，準備入貨

以前我都會追Radiohead嘅Effect，jonny 比較固定，Ed成日轉追唔切

係 sweettea is a perfect one
不過我換左mesa throttle box eq

呢隻應該都幾好聲 之前見到2手區有人放
見佢幾多野set, 有得in/out eq 幾好玩

我上面條片就係用佢
但我隻amp係blues jr iii日版
未試過用落d惡既amp

強烈推介 amptweaker big rock pro

呢隻野D 功能好癲

#GearReview #046

Fender Strat Famous Tremolo Spring Setup:
* 今日黎個集思廣益. Fender Strat既Tremolo Spring setting人人唔同, 所以今日就決定整個合集, 方便大家參考自己鐘意既結他手.
* SRV: l l _ l l (float/flush)
* John Frusciante: l _ l _ l (decked)
* Joe Bonamassa: l l l \ (decked)
* Eric Clapton: Blocked
* Eric Johnson: l l l l l (decked)
* John Mayer: l l l l l (decked)
* David Gilmour: / l \ (decked)
* Jimi Hendrix: l l l l l (有好多人拗過到底佢有冇用floating tremolo, 最後冇結論）
* 淨係知咁多！大家幫手集思廣益！

有冇人知尖沙咀sens guitar仲有冇做
上左去幾次都冇開
Fb ig又冇update

唔知丫，好耐之前係呢間買過Jhs

我都係 想上去望下但佢消失左

Slash最新既pedals同rack

#GearReview #048

AC/DC’s Malcolm Young:
* 相信有留意開既朋友都知, 幾日前AC/DC既Malcolm Young就過左身. 所以今日都講一講佢既結他.
* AC/DC入面大家都識Angus Young, 但作為rhythm guitarist既哥哥Malcolm都十分重要, 可惜往往比Angus蓋過. 其實唔講你未必知, Malcolm係AC/DC入面既創作靈魂. 好多iconic既Ac/dc riff都係出自佢手而唔係angus.
* Malcolm近年最常用既就係佢城vintage Grestch 63 jet firebird. 呢支結他有double cutaway chambered mahogany body, 而且佢拆淨得翻一個tv Jones pickup, 十分簡單, 切合AC/DC個類簡單但入腦既riff. 另外仲有23格U profile mahogany neck with ebony fretboard.
* RIP Malcolm.

補充 tv jones係gretsch Custom shop用落佢signature到
唔知佢原裝用咩
但好有可能係vintage 60s Filtertron

#GearReview #049

Wampler新pedal Tumnus Deluxe出現大問題:
* Wampler一向有隻Klon style既pedal Tumnus. 做得似唔似klon就見人見智, 但mini size都引黎好多fans. 最近佢地就出左隻新既Tumnus Deluxe, 最大分別就係大左, 唔再係mini, 仲多左3 band eq, 仲有normal同hot兩個mod. 呢隻pedal看似會為一向受歡迎既klone帶黎一個新選擇, 但點知一出就出事啦！
* 呢隻pedal 11月頭公佈, 差唔多月中就出貨, 點知第一批出現左幾多問題, 有d用家report話同analog delay同時開著既時候會出現volume drop同埋有奇怪noise repeat既問題. 另外呢隻tumnus deluxe會令到跟後面既overdrive/Distortion有好明顯既細聲左. 又有人話連個switch都有接觸不良問題.
* 對於一向出開高質pedal既Wampler黎講今次都算係老貓燒鬚.
* Wampler既老闆Brian都承認左有一批貨出左問題, 所以用家可以聯絡佢地換翻隻新既. 不過呢批貨睇黎都幾大批, 去到澳洲歐洲都有問題出現.
* 通利一向有wampler代理, 雖然通利通常都唔會咁update追新款, 不過都唔排除之後入既貨都有呢個問題, 所以香港既用家都要留意一下！

一向唔睇好呢隻牌子
啲聲膠膠地咁

Ego compressor

我覺得d drive pedal算係做得幾好
係差少少唔太夠transparent

wampler最成功就係個款design同用色靚
tc electronics果堆pedal個樣炒撚晒班設計啦

講起Klon，入左隻Ryra Klone，好正 係真Klon十分一內既價錢

我自己1隻timmy夠晒 booster要細size重未玩岩

Timmy之前有平時$800左右無入，而家後悔

細booster，ep booster有無試？另外仲有隻one control Grey Booster玩過都不錯

你pedal board 有幾多隻

用緊ts8 mini 唔岩聲點整都係fatboost

10隻 計埋tuner & buffer

我儲緊錢轉chorus 同delay，所以我換黎換去都係十隻

因為ts聲底就係咁

我塞左16隻落Pedaltrain Jr
好有成功感

唔要哩隻聲底轉咩 要mini size
ep booster太衰轉booststyle要開蓋

影上黎睇下 我都係jr

你心目中想用黎做咩先

半年前係咁 cheap cheap地唔好笑

頂你格硬塞

clean/gain boost

Clean boost gain boost都想做到
其實姐係買d transparent既overdrive

善用空間

#GearReview #050

Nut Width的選擇:
* 最近無聊係到睇warmoth想砌支結他, 見到好多nut width唔知點揀好. 鐘意vintage guitar既我, 當然會refer翻去vintage guitar既nut width, 所以今日都講一講等大家知多d.
* Vintage Fender Guitar冇乜點變, 50-60年代大部份default頸都係用1.65” nut width. 不過Custom order既可能有d唔同. Vintage Fender分A B C D 4款neck：
* A=1.5”
* B=1.625”/1.65”
* C=1.75”
* D=1.875”
* 不過其實除左B neck, 其他都十分少有. 值得留意既係其實Fender寫出黎B=1.625”, 但做完出黎大部份都係有少少誤差, 1.61”至1.67”都會有出現, 所以好多人約簡佢做1.65”, 不過分別唔大.
* 不過modern fender例如最新既American Professional同American Elite就係用1.685”, 令你手舒服d.
* 至於Gibson, 大約可以分做三個period:
* 30-50年代: 1.75”
* 50-65年: 1.6875”
* 65-60年代尾: 1.5625”
* 之後就變翻1.6875”
* 不過以前人手shape d木, 總會有誤差, 不能100%作準.

咁有咩揀要mini size

Mini size好似真係冇乜
通常mini既都係clean boost

ep可以gain 既

其實ep都係clean boost, 不過d人扭爆佢佢就會compress左
不過假設你唔用amp drive
你用pedal drive
咁clean boost放drive pedal前定後先係決定佢係clean boost定gain boost

不過我覺得ep味精好重 唔係我心目中既理想booster

Btw
巴打可以睇下keeley新個隻katana mini

有冇pedal 似orange 聲？？

ep booster入面唔係有mode較咩

係呀
不過本身佢都有隻聲底
係整唔走

應該都無咩選擇係佢or katana

有無聽過LSL?

有 之前又比人吹奏過一排

乜出左 之前聽佢吹左好耐都未出thx

Xotic係咁，佢RC booster雖則話係transparent但都有少少味
要clean/gain boost，要細size，可試下Wampler Tumnus，但clean boost都係會有自己味
所以我自己係Klon排頭，Free the tone Booster 排尾，咁兩種都做到

以前有隻xotic bbpreamp midboost
哩隻又係allround神器 可惜無位

Katana勝
Xotic聽底我麻麻地鐘意

近期個人懶左 放哂堆pedal換隻tech 21 bass

2隻1手價差唔多 各有fans
但我2隻都未試過 katana更加難搵到試

睇左MUSICISWIN好耐，攪到都想買支PRS，如果想進入PRS的世界，10K BUDGET夠唔夠，在通利攞過D幾千的PRS好似痳痳地，定係要去到某個價位先係開端??

有冇巴打有網址介PRS歷史/PRDOCUT LINE的介紹

Keeley買完唔啱心水都好似易放 可以唔試

10k係無可能
custom22 $13000
custom24-08/custom24piezo $18000-$24000
p22(discontinued) p24 $18000-$24000

而家個市道都唔係易放 不過連運先8舊

起碼預20k 10k得s2 se不如唔買
20k起碼上到core line

Product line其實而家主要分
SE (唔記得係咪全部都Korean made)
S2 (USA made但Korean made electronics)
Core line (all USA)

至於hit d既model而家都係
Custom 22
Custom 24
DGT
594

唔該樓主和樓上的巴打，咁都係儲多陣錢先

最hit唔係custom22/24同佢d sub line & piezo24?

支持出手 寫個用後感

好窮呀哩排 重放緊枝littlemartin

彈咗eppiphone好耐 想upgrade下 睇中咗支ltd ec256fm 個see thur purple真係好靚

呢支好似唔係同epiphone差好遠

以前係
而家算係少左好多人用

我果枝係custom22 20th

唔知點解而家反而多左人懷緬NF個類prs
明明之前出個陣冇乜人理

NF?

知唔知PRS出廠有天生問題finish有無得返廠整free

識有人試過，不過個支係private stock...

咁我果枝係20週唔係太差姐 我都要比幾舊shipping
我果枝係finish有霧化 好應該免費幫我整返

未斬咩條奶

shipping方面有個問題，就係rosewood要寄出口都麻煩，識嗰個人就係呢方面煩咗好耐

我果枝重要係brazilian rosewood fretboard

有無咩意見？見好似幾靚咁

留名學野

彈過幾下，我覺得同Suhr同級

Rich Rich

但suhr保值好多 雖然都係西

#GearReview #051

PRS入門:
* 今日係po講完, 開翻個po比其他人望下.
* 而家PRS Product line主要分
1. SE (唔記得係咪全部都Korean made)
2. S2 (USA made但Korean made electronics)
3. Core line (all USA)
4. Private Stock (Custom Shop)
* 至於成日見到10top姐係話個maple top靚d d flame勁d咁解.
* 至於hit d既model而家主要都係Custom系列（Custom 22/Custom 24), DGT, 594. 當然仲有一堆Signature model都有fans例如Santana, Tremonti. 另外仲有513, 408個d, 但奇怪pickup令到基本上無得換, 好多人唔睇好.
* 咁core line d model有咩分別呢？model太多, 所以講下最主要幾款算.
* Custom系列: 而家既定位主要係modern rock/metal. 特別係custom 24都幾受metal用家歡迎, 所以tone比較偏向現代d既rock tone, 例如Linkin Park呢類.
* DGT, McCarty, 594呢類比較vintage向, 特別係594其實係based on vintage les paul. 比起Custom系列, 佢地既body係厚身d. Custom系列既body對比起上黎十分薄, 對tone都有一定影響, 特別係low mid方面.
* 當然仲有支支唔同既body wood, neck wood, neck shape, 今日入門就唔詳講. 大約比大家了解下有咩主要分別就算

留名

cu24 20th用家留名
prs=結他界apple

香港，除Fender Gibson PRS以外，其他都唔保值⋯⋯

邊及你 起歐洲多過起香港

Suhr, Tom Anderson 同 musicman 都得既

香港二手市場而家咩都唔保值啦

香港，全部都有價無市，三大品牌以外更加⋯
其實都好想知，二手區兩三皮其實有幾多人接手
但街外都有幾間專賣二手中高價結他，佢地點賺錢⋯

梳化都轉晒型賣hiend野
兩三皮唔係極超值都無人接啦

點睇fender modern player telecaster?

fb勁多人tag人同留名
但擺成個月都冇人真係買
睇到心酸

Made in China

阻鬼住晒睇野唔係買d人

而家咪係香港囉

#GearReview #052

Seymour Duncan Joe Bonamassa Flying V “Amos” Humbuckers:
* Joe Bonamassa而家支1958 Black Guard Flying V就好出名. 不但Epiphone要出支Signature, 連Seymour Duncan都要出一sry Amos humbucker.
* 1958 Flying V既original pickup其實就係PAF pickup, 理論上特性係比較low output. Amos humbucker其實亦姐係PAF replica.
* 不過根據Seymour Duncan官網介紹, Amos既pickup比一般PAF好唔同, 因為佢幾高output. 高到要用Alnico 6先模仿到. 但original PAF係唔會用到Alnico 6咁勁.
* 潮流興100% replica, 連呢set pickup既pickup cover都話replicate翻original Amos既pick scratches, 氧化個d.
* 但係價錢認真誇張, $375 美金一set humbucker, 計翻港幣差唔多3000蚊, 有興趣可以去入翻set.

我想買一支Fender Japan Mustang MG69 Match Head/Candy Apple 樓主知唔知大幾幾錢？
同埋要點樣改左手用？係咪買個時加錢？新手完全唔識

無得改左手 除非比錢大改

新手都係求其搵支左手既買左先啦
香港買Japan Mustang已經難
可況左手

其實我係因為k-on先想玩結他，你google下我個名就知，所以先想買尼支
第一次覺得自己用左手係唔好

你覺得改左收平啲定係買左收平啲？

你預幾錢 你要用佢exactly一樣顏色又mustang仲要左手你應該都唔會搵到

買就買緊
只係要睇幾錢同儲幾耐
冇辦法有愛

Google過 係冇出過matching headstock 既lefty

咁你只有Custom shop

係啦 幾皮濕濕碎

WTF
咁Q貴
咁用右手學算數
橫掂兩隻手都唔識彈，應該差唔多

用開左手就左手

會難好多㗎？

你自己諗

咁求其買支左手撚算
果支用嚟收藏

好撚高質！！！！！

啱啱google啲左手結他，全部都好似畸形咁望唔慣
同埋係咪呢支有冇伏

我都係左拗 但都係用右手結他
反正都係從0開始學
用返右手上堂/買結他方便好多

過程辛唔辛苦？

平放little martin 1小枝 全新1樣送strap

#GearReview #053

Dumble Amp & D-Style Pedal:
* 今日我有新pedal入手😎所以要吹奏下呢隻J Rockett既The Dude. 今日先講下background.
* J Rockett係boutique pedal界一向有些少名氣, 好大原因係因為好多人都覺得佢出既klon clone, Archer同Archer ikon, 造得唔錯. 但我今次買左既The Dude唔係klon, 而係Dumble Style Overdrive.
* 咩係Dumble Style呢？Dumble其實係Alexander Dumble呢個人出既Amp牌子. Dumble Amp極罕見同少有, 同埋Alexander Dumble好大牌, 大部分只會做明星生意, 而且十分貴, 所以一般人係唔會買到. 就算買到, 都只能食炒價. 加上, Alexander Dumble造既amp係超級personal, 姐係話佢會為個個買家度身訂造佢心目中既amp, 而且因爲佢地既意見慢慢tune到靚仔哂為止. 所以就算同一個model名既Dumble amp都部部唔同. 仲好似話終身保養.
* 雖然好似好巴閉, 但偏偏好多出名既結他手都鐘意用Dumble, 包括John Mayer, Robben Ford, Stevie Ray Vaughan, Eric Johnson, Joe Bonamassa, Kenny Wayne Shepherd, Brad Whitford等等仲有好多出哂名既人都用, 所以佢更加罕有.
* 不過講到咁勁, 都唔係真係好多人親身彈過, 不過靠聽聲, 好多人都話Dumble既特性係好出眾既mid frequency, 同埋好smooth既overdrive.
* 聽日再講下Dumble style pedal

我都諗住有隻dumble底od傍身
但買唔起ethos

Ethos太大
唔實用

咁Ethos有咁多功能又走hiend路線
快d推介黎睇下

#GearReview #054

Dumble Style Pedals - Intro & Zendrive:
* 上回講完Dumble Amp, 今日入正題講Dumble Style Pedal.
* 近年好多唔同大大小小好好醜醜既D-Style Pedal出現係market. 佢地既特點通常都係mid bump同smooth d既overdrive. 不過Heavy Distortion既tone就通常都做唔到.
* 唔怕大舊既, Ethos同Royal Overdrive其實真係造得好好. 不過佢地真係太大舊, 基本上都好難放佢地入pedal board. 不過ethos仲有埋speak sim, 基本上成個係dumble style preamp多過overdrive.
* 大size之外仲有中size, 包括dumbloid overdrive呢類, 最新既John Mayer pedalboard入面都有一隻dumbloid係到. 唔怕大舊又想抄下john mayer都可以玩下.
* 不過, 始於都係細size比較pedalboard friendly d. 不過有好有唔好, 細pedal特別係overdrive/distortion, 比起大pedal, 總係會唔夠headroom同個tone會薄身d. 不過選擇就多d, 包括The Dude, Simble, Euphoria, Zendrive, Dumkudo等. 不過近年新出又最hit既都不外乎Simble同The Dude呢兩隻.
* 先講一講Zendrive, Zendrive多年黎都係Dumble style pedal既龍頭, 佢細size pedalboard friendly, 比人吹捧左好多年. 連真正Dumble用家Robbie Ford都有段時間有隻Zendrive係Pedalboard上面. 聽講, Dumble太貴佢唔會去邊都帶埋, 當佢冇dumble跟身, 佢就會帶個Fender amp加Zendrive去攞差唔多既聲.
* 不過Zendrive一向比人話太high gain, 清聲唔係幾做到同唔係幾靚, 加上zendrive都出左十分十分耐, 而家出左咁多新野都做得咁好, Zendrive我已經唔會考慮. 試新野好過
* 發現已經講左太多, 分多一集, 下回分解

black friday完左ebay無左15%off
買唔到keeley katana mini

prs係咪無出過雪白色既frame top
諗起都覺得靚

#GearReview #055

Dumble Style Pedals Part 2 - Euphoria/Simble/The Dude:
* 繼續D-Style Pedal.
* 首先, Wampler Euphoria話就話base on dumble, 但佢其實versatile好多, low to high gain都做到, 不過太versatile就令佢唔夠貼近dumble. 佢其實只係輕輕有個dumble聲底, 唔係100%仿Dumble. 換句話講, 其實佢只係一隻bass on Dumble再develop出黎既overdrive/distortion pedal.
* 到simble啦, 睇youtube片simble同真dumble既comparison的確好相似, 但睇網上comment好多人都鐘意The Dude多d. D人話simble low gain就好好聽, 但扭大左gain之後就開始唔夠smooth, 甚至有d難聽同假.
* 我自己就買左the dude, 所以有得講下第一身感受. 先講下The Dude有咩唔好, 佢d黑色knob design真係十分反智, 特別係冇光照著, 係睇唔到你d knob指著邊到, 唯有靠手指feel下個箭咀指向邊. 同埋我個人好唔鐘意J Rockett d pedal既plug位係頭頂.
* 到好既地方啦. The Dude十分特別, 佢冇gain knob得ratio knob. 因為呢隻pedal可以當clean boost用, 扭到ratio最細就係做clean boost, 或者加個清既dumble聲底係你個tone, 個種clean mid tone真係好好聽. 加少少ratio, mix左輕輕既break up overdrive落去都好有Robbin Ford既感覺. 當用最clean既clean boost, 可以超清, 一d拆聲都冇咁加d Dumble味落個clean tone到, 十分正同好用.
* 扭大個ratio, overdrive出黎十分smooth同響, 不過略嫌treble多左少少. 不過佢treble knob都可以dial out左佢. 比起Simble, 佢的確可以去得拆d, 特別係用high output humbucker時彈chord既聲都好fat好full. 但就未至於可以玩metal, 所以玩好拆聲metal咁上下既人, D-Style就未必適合你. 不過佢定位都係偏向classic為主, 所以唔可以怪佢.
* 不過講到尾, 我都最鐘意佢好清咁加到d dumble味係clean tone, 超級悅耳.

咁樣算唔算 雪白色應該睇唔到個flame top

呢隻都正
再白啲就一流

咁dumble pedal推薦買邊隻

哩隻色top應該買kiesel靚同抵d

淨係玩清多Simble
會rock下the dude

買左幾錢

都唔平 我考慮比多幾舊用ethos

1500左右
Ethos貴好多禾

咁又唔洗咁貴 ebay2手千2左右

想要雀仔 inlay

有冇link 冇可能咁平禾
市價都4千起跳

其實我地係咪講緊同一隻野

我講j rockett the dude
ethos 2千幾

有無巴打有彈過Tokai？覺得點

2手區都成日有啦2k5 to 3k

買dumble type pedal前必睇

real dumble

橫掂都係不如巴打你試下呢隻新野

我都見過兩三次，不過真係太大隻⋯⋯

#GearReview #056

Fender Custom Color Black:
* 之前就好general咁講過下Vintage Fender既Custom color. 今次就講多一個同黑色呢個Custom color相關既冷智識.
* 話說以前呢, Custom color特別係Jaguar同Jazzmaster呢兩個model身上, 通常都會襯埋個matching headstock, 姐係話條頸個面都會油埋一樣既顏色. 所以如果你見到有Custom color既vintage jaguar同Jazzmaster, 但冇matching headstock既話, 9成9都係refinish, 價值就大打折扣.
* 不過今日講既重點唔係呢樣, 而係黑色. 黑色Custom color有咩特別呢, 特別就在於佢既matching headstock同decal.
* 大家都知, 金色既Fender logo下面個堆字係黑色. 當支結他揀左黑色呢個Custom color, 而又要上個marching headstock又係黑色, 咁d字咪睇唔到囉！咁點解決呢個問題呢？
* Leo Fender啋你都傻, 佢又點會為一兩支黑色headstock而造過另一款decal呢. 佢既做法只係決定cut走哂個堆黑色字. 所以黑色既marching headstock上面永遠只有金色Fender呢個logo

多謝支持

呢個 post 好高質

結他世界
尤其電結他
真係好遼闊

#GearReview #057

Marshall Bluesbreaker:
* 今日講一個經典Marshall Amp, Marshall Bluesbreaker. 而呢個amp就係Jim Marshall(Marshall老闆)特登為Eric Clapton做既一個Amp.
* 當時Eric Clapton未算好出名, 不過係yardbird已經略有名氣. 另一方面, Marshall亦都未算十分出名, 只係出左個JTM45, 打響左個名堂. 不過Jim Marshall仍然靠run佢自己個間樂器鋪維生. 但呢間樂器鋪就變成左好多倫敦音樂人既聚腳地.
* 有一日, Eric Clapton去左Jim Marshall係倫敦既樂器鋪, 佢同Jim Marshall講, 我想要一個combo amp. Eric Clapton既要求十分簡單, 就係個combo amp可以放入佢架車既車尾箱, 方便佢拎出拎入. Jim Marshall就好直接咁拎左佢既JTM45既circuit, 放左入一個combo amp入面, 就誕生左Marshall 1961呢個model. 1961有4x10既speakers. 但唔知係咪因爲太大, 放唔落車尾箱, Jim Marshall 好快就將4x10改為2x12, Marshall 1962又誕生.
* 1962呢個model, 之後就變成係大家識既Bluesbreaker. 點解呢？
* 當時, Eric Clapton加入左John Mayall & the Bluesbreaker呢隊band, 當佢地錄音既時候, Clapton就係用呢個1962再加埋佢支1960 Les Paul. 相傳, Eric Clapton叫studio既sound engineer放遠d個mic, 因為佢要開到好大聲. 佢一扭大個amp, 真係好大聲好拆, 個studio engineer就話你係咪痴左線, 佢就要求Clapton扭翻細聲d, 點知Clapton死都唔制.
* 當然, 錯有錯著, 隻碟一出, 個個聽完都超鐘意Clapton個個超大聲既tone, Eric Clapton就成為左英國既”Guitar God”. 個個都爭著要買Marshall去攞佢個拆拆地既tone. Marshall就食著個勢, 直頭將1962改名做Marshall Bluesbreaker, 驚死人唔知Clapton用佢咁.
* 有興趣聽下既朋友, 可以聽John Mayall $ the Bluesbreaker既Blues Breakers with Eric Clapton.

有冇人用過friedman runt20？
想知係屋企用會唔會太大聲
考慮緊呢部同mesa rectoverb 25
唔知有冇用家可以分享下用後感

#GearReview #058

Marshall Bluesbreaker Pedal:
* 啱啱講完bluesbreaker amp, 點可以唔講埋bluesbreaker pedal. Marshall Bluesbreaker pedal分兩代, 第一代就黑底藍字, 第二代就係而家市面上仲有既銀色個隻. 不過講經典tone, 一定係第一代既黑色bluesbreaker, 第二代改得太多, 已經唔係個件事.
* 千奇唔好以為bluesbreaker amp同pedal有關係, 其實兩樣野唔多關事. 雖然都係叫bluesbreaker, 但bluesbreaker pedal唔係為左去仿bluesbreaker amp既聲而出現.
* 其實Bluesbreaker pedal更加似係一個專為膽amp而生既boost. 因為佢既作用係將你amp既聲推大3-5個level, 去到差唔多edge of breakup既輕量overdrive tone. 就咁講好似好難明.
* 舉個例, 假設你有個single channel 膽amp, 如果你想要攞個輕輕distort既tone, 一般都要扭到volume去5-6左右先開始有distort. 但去到呢個位, 個amp已經十分大聲, 除左你玩開大show, 否則一般都係太嘈. 呢個時候就係bluesbreaker pedal發揮既時候. 如果你頂得順既最大volume係3, 你用左Bluesbreaker pedal, 咁個tone就會好似開到5-6咁distort左. 所以bluesbreaker一般都係low gain overdrive黎.
* 就咁睇, bluesbreaker既作用同tube screamer好相似. 不過, Bluesbreaker冇tube screamer既mid增加得咁犀利, 唔會好似蒙左一舊野咁. Bluesbreaker更加貼近翻一般classic Marshall既eq, 偏向high mid, 所以比tube screamer通透些少. 而且比tube screamer low gain 少少.
* 不過而家已經停產, 買vintage都唔平, 但第二代又唔係幾得. 所以下次就會講下一眾clones.

冇用過 幫推

#GearReview #059

Marshall Bluesbreaker Clone:
* 上次講完真既Bluesbreaker, 今次就要講下Bluesbreaker clones啦. 今日會講既包括analogman king of tone/prince of tone, JHS Morning glory, Snouse Blackbox, Mooer Blues Crab.
* 先講King of Tone. 呢隻pedal十分出名同難買, 因為佢唔係mass produce, 全人手逐隻整, 佢既order list閒閒地都要排一年, 等唔切就唯有等二手. King of Tone出名在個個用過都話正, 2 channel一齊用個tone都好match好自然. 至於Prince of Tone其實就係single channel version, 相對少人用d, 同埋條隊都短d. 不過KoT/PoT 比真正Bluesbreaker high gain好多, 而且eq上都有tune過, 所以應該叫做inspired by多過clone.
* 第二隻JHS Morning glory. Gain level上, 比bluesbreaker更少gain, 所以好清. 不過缺點就正正係太過清, 做唔到上次講過bluesbreaker推膽amp推得咁好既效果.
* 到Snouse Blackbox, 呢隻pedal做得好好, 上網問邊隻Bluesbreaker clone最好, 9成人都會答你blackbox. 佢好既地方就係充分replicate到bluesbreaker既Tone. 唔似其他牌子咁加左自己既”improvement”. blackbox不但係gain level上似翻Bluesbreaker, 出黎既eq聲底都十分相似. 有興趣既朋友我都會建議入手呢隻blackbox.
* Mooer Blues Crab, Mooer made in china既mini pedal, 好處就係mini, 聲都唔太差, 又平, 3百蚊就搞到, mini又pedalboard friendly, 不過比mini size既關於, Blues Crab既聲底比Bluesbreaker薄好多, 而且都好似morning glory一樣比較偏向清. 如果平平地想玩下又唔係成日用, 呢隻試一試都冇仿.
* 如果可以比多少少, blackbox都有mini verison. 同大blackbox差唔多, 不過聲底都係薄少少, 不過呢d係mini size既通病, 唔介意都可以試下

d人成日吹奏analogman king of tone
心諗你練好d手野再講

我見d人話拎埋結他去setup, 我想問係咩時候先要拎去setup同埋setup係做d咩
係唔係每一支結他都要setup? Even係新既都要拎去setup?

呢個post既宗旨係
器材重要過技術

條頸feel到彈得唔舒服既時候
我自己就會set一set
不過我係自己搞
另外都可以睇下有冇痴Fret
同埋12格d 音有冇走哂音
同埋線高

幾時都係 不過當技術屎再係咁吹奏

新其實都要set

POT用過短時間，只可話唔係自己杯茶。而且係中國廠造，唔係原手analogman出品，隔一排官網就會放一批出嚟

Normans Rare Guitars 個YouTube channel好好J
仲有無類似嘅channels?

Carter Vintage

近排有閒錢想買枝prs se cu24普通版
但通利得返floyd rose版
訂定係得閒問下翻貨未好

買2手算啦

完全唔建意係Tomlee訂貨
佢地Hea 做，下下都最少半年，等一年或以上係經常
上reverb, eBay, 比少少運費仲好過Tomlee 無了期咁去等

睇中佢17年改左headstock先想買
同埋通利真係平成千幾蚊
但你地講到等成年真係淆底

同埋試過到貨都唔會通知你

綠楊坊有批prs 你打去問下有無

#GearReview #060

通利Fender Strat/Tele 7折小心中伏:
* 通利最近有個大優惠去慶祝Fender Custom Shop 30週年. American Standard/deluxe/professional/elite Strat同tele 7折. 可能有朋友都會有興趣入手, 所以提提大家小心買錯舊貨.
* 話說呢一兩年, Fender慢慢淘汰American Standard同American Deluxe兩個系列. 取而代之既係American Professional同American Elite. Price Range黎講Standard=Pro, Deluxe=Elite. 不過其實今次大改Fender幫呢兩條line upgrade左好多野, 所以如果係我就唔會係呢個時候再買Standard同Deluxe. 特別係professional
* 首先, Professional既Strat同Tele都upgrade左做V-Mod Pickup, 呢set pickup特別之處係每個position都用唔同既alnico magnets, 所以理論上每個position都攞到最perfect既聲, 而唔會因為某一個position既犠牲另一邊. 另外再加上treble bleed circuit, 絕對比起standard系列優勝好多.
* 另外, Professional都換左新deep c neck shape, 雖然比以前厚少少但配合手形好揸d.
* 至於elite, spec上好似冇乜點變, 一樣有s1 switching同compound radius, 但全部都換哂第四代noiseless pickup, 再加埋最新roller truss rod方便set頸
* 總括而言, 最抵買都係professional, 千奇唔好買錯Standard.

好彩我淨係對suhr 有興趣

#metoo

又唔見你地之前收我枝suhr

可唔可以講下Earthquaker devices 果啲野。好似幾正咁。見佢做啲Modulation 既effect

#GearReview #061

年度總結 - 結他Amp篇:
* 黎到12月, 可以開始總結下今年有咩hit野同受歡迎既野, 亦都可以睇下有冇咩新野成功彈起. 最近就公佈左2017年最好賣係咩amp. 雖然reverb賣2手野居多, 其實都有全新既野賣既. 佢地呢個list就概括哂2手1手既買賣數量. 不過即使得2手買賣數據, 都睇得出市場走勢.
* 睇上圖1-20位, 就睇得出好多人都係買mini amp居多. 講到mini amp, 自然離不開orange, orange既micro terror同micro dark terror就進佔3 4位.
* 膽amp方面Fender仍然好多人支持, Blues Junior同Hot Rod Deluxe就拿下第一第二位. 值得一提既係, 居然得一個膽amp head榜上有名, 就係Mesa/Boogie既Mark Five 25. 不過Mark Five 25都已經好細舊. 睇得出大大個Amp head加Cab既組合已經唔多人識欣賞.
* 反而Quilter同Kemper呢兩個非膽amp既head都榜上有名, 而榜上亦只得呢3個amp Head, 就知道而家市場都走緊向digital modelling同新式solid state既發展.

有機會講下

我自己用mod左少少既Fender Blues Jriii 日版
家用真係乜都夠晒係唔夠惡要靠pedal

hot rod deluxe 通利係咪仲有得賣

新個隻bassbreaker可以推惡d 惡到完全收左皮 證明fender大家都係鐘意唔惡既

唔清楚 要打去問下先知

方隻bassbreaker 唔識

呢隻，玩過，其實我覺得唔錯，係無Fender傳統味，但當萬用Amp黎講做得唔錯

咩評價d人

#GearReview #062

Fender Custom Shop Private Collection HAR Stratocaster:
* 繼今年年頭namm公佈既Gary Moore Stratocaster之後, 啱啱Custom shop又公佈左Howard Reed Jr既HAR Strat. 相信下個月Namm都會見到真身.
* 呢支結他有咩咁重要同特別呢, 事關呢支結他被認為係歷史上最早既一支黑色Fender Strat.
* 1958年, Howard Reed Jr special order左呢支黑色Strat. 之前都講過, 1958年其實Custom color都未正式推出, 當時佢呢支黑色可以算係特別例子, 除左可能係第一支黑色, 亦都係頭一批Custom color既實驗品. 另外Howard Reed仲自己係個body加左3粒字HAR, 驚死人唔知佢係邊個
* 呢支既spec就唔多講, strat其實黎黎去去都係個幾樣. 講下d搞笑野, Fender宣傳就寫著呢支結他而家係belong to a private collection. 不過有留意開既都知, 其實呢支結他既真身就係Joe Bonamassa手上, 可能因為Joe同Gibson有合約關係, Fender唔可以用佢個名宣傳, 只可以話private collection. 上面有張圖就係original同Custom Shop replica 既合照

起joe bonamasa手上枝原型值幾錢?

真係唔知 呢d通常唔會講幾錢成交
不過普通55 strat都20000美金up
佢有明星加乘仲有最早期Custom color

Btw上面打錯
係55年
唔係58

而家支Custom shop都要9500美金

照舊每十年加幾皮

#GearReview #063

Andy from Pro Guitar Shop/Reverb年度總結 - Pedal篇:
* 睇開youtube demo既一定有睇過Andy既片. 過去10年, Andy都係幫Pro Guitar Shop做開demo. 不過最近, Pro Guitar Shop因為老闆離世, 所以唔做落去. 不過Andy就加入左Reverb, 以後就變左幫Reverb拍demo.
* 最近佢就揀左自己心目中2017 5大心水pedal.
* 5. Alexander Syntax Error
* 4. Keeley D&M Drive
* 3. Stone Deaf Fx Tremotron
* 2. Greer Amps Lamplighter
* 1. Catalinbread Belle Epoch Deluxe
* 抽兩隻講一講, 第4位既Keeley D&M Drive其實就係that pedal show既Dan同Mick既signature pedal. Dan個一邊就係overdrive, 不過都可以推到好拆下, Mick個邊就係一個都幾transparent既boost. 中間就有個左右switch黎揀邊一邊行先. 呢隻都算係今年做得幾好聲既一隻2 channel drive pedal.
* 另外第1位既Belle Epoch Deluxe, 呢隻Tape Echo今年真係大受好評. 呢隻pedal賣點就係echoplex ep-3既clone. Original既echoplex ep3用家都係名人, 例如Jimmy Page, EVH, Brian May. 呢隻clone勵害之處就係佢用digital既方法去仿翻analog tape echo既Tone. 而且, 所有ep3既function, Catalinbread既呢隻clone都做到.

唔識reverb
剩係用ehx holygrail nano
最強性價比靚聲reverb

仲keep住隻舊版大隻holy grail
不過已轉用bluesky

我塊board無晒位無用reverb而家
有無mini推介

呢條友彈啲demo 好撚on9
有啲pedal同style 根本佢就唔應該用手指了了下咁彈。 條友唔識用pick咁
同埋彈親都係old school野 有啲demo同隻pedal 可以話係9唔搭8
睇過幾次已經唔鐘意

但佢堅係勁

我對valeton隻mod幾滿意下
諗住上去試埋隻reverb
或者收返當年隻markgor

Jeff Beck都係用手指

Valeton其實好似姐係Mooer🤔好似circuit一樣

佢多 effect 多過 mooer 同埋冇 mooer 果隻咁食 vol

好mooer幾多下

Mini就唔太知，但細隻嘅有crazy tube circuits 隻splash，而家出到mk3
係幾年前去希臘入到樂器店，問店員有無本地品牌推介，佢介紹咗crazy tube circuits，仲介紹試隻splash，的確幾正，從此認識多隻高質品牌

#GearReview #064

Eric Clapton’s Blackie:
* Eric Clapton最出名既一支Stratocaster, 甚至係佢最出名既結他. Eric Clapton一向係結他之神, 呢個名唔係吹水, 而係當時60 70年代既外國人真係咁樣話Clapton. 不過佢既rig分成兩個階段, 第一個就係gibson時期, 第二個就係Strat時期. 而佢既strat時期係由70年代直到而家.
* 佢既blackie好特別, 充分體現左Fender bolt on系統方便人customize自己既結他既精神. 點解呢？因為blackie係一支由好多支Strat組成既終極model.
* 1970年, Eric Clapton買左一大堆vintage strat, 其中有幾支送左比佢既friend, 包括The Who既Pete Townshend. 之後, Clapton再慢慢試佢剩下來既strat, 最後佢由一支57 strat到拆左條頸出黎, 再放落支56 strat既body. 最後, 佢由第三支結他到拆左set pickups出黎放落去呢支56+57混合體, 傳奇結他blackie就誕生.
* 佢咁做既原因好簡單, 佢好鐘意57 v shape neck, 甚至佢而家既signature都沿用至今. 但佢又鐘意黑色body多d. 最後佢又鐘意第三支結他既pickup, 佢拆哂佢鐘意既野落黎再合翻埋一齊, 就變成左佢一支咁有特色既結他.
* 如果大家無聊錢多都可以試下買一堆Strat, 再組合一支自己心水既”signature” Strat.

如果佢係sell 恆野 Rock 以上既Pedal 已經唔夠力水啦，了了下咁。比第個彈仲好過佢係度了了下

求奇搵兩條
都真係唔識欣賞

#GearReview #065

Green Day’s Billy Joe Armstrong Reverb Garage Sale:
* Green Day既fans要留意啦, Billy Joe Armstrong將會係20號, 姐係星期三 (美國時間), 開始佢既garage sale.
* 佢賣既野包括好多支single cut同double cut既Les Paul Jr, 同埋American Idiots 既Victoria amp
* 到時佢就會透過佢既Broken Guitars呢個user account賣野, 雖然唔會買, 都可以望下.

入枝american idiot 入面既 jr

我覺得佢手指彈無問題
但個distortion tone攞得衰
所以好似彈得衰

有冇人用過line6 helix?
柏斯呢期宣傳得好行
有冇佢講真係咁正可以扮得好似真amp
個ir技術好似好堅抽
又取代到interface咁

其實算係唔錯
不過好似冇哂d bottom end既depth
不過都係一個接受到既tone

差少少梗係ax8

fractal 同line6揀應該盲都揀到

Ax8

好黑仔壞pedalboard 聽日放低起davidsir度

Gibson 18又出返junior model 個logo好似改左 咩真係仲會有人買新版既junior model

我見外國 (尤其美國) 都幾多人鍾意 Junior 款0架
香港就少 D

其實我都好鍾意 Junior
不過 USD 1,299 (=1,300)
價格偏貴
佢平 D 有得諗

千3usd梗係貴 以前billie joe果枝折左唔記得6千幾定8千幾

柏c賣唔出咪要咁樣清舊貨

通利時期 果時都未有咁貴既bj jr

通漲

update下pedalboard
換左katana mini clean boost
用緊clean boost佢後面
轉mode個制細到啪唔到
然後隻pitchfork可能有問題

死cioks dc10 黑仔到

但我上鬼佬網個個都推helix喎

band友係helix多
但專業用既唔洗諗啦

#GearReview #066

Eric Clapton’s Blackie的真身去向:
* 上次講完Blackie既由來, 今次講下去向.
* 話說Eric Clapton太鐘意blackie, 不論tour定係studio都用佢. 但因為抵受唔著超過10幾年既咁多touring, 經歷過幾次refret後, blackie係80年代中已經retire左. 直到2005年, Clapton拎佢出黎拍賣, 賣左足足95萬美金. 當時仲係史上最貴既結他拍賣record.
* 目前, Guitar Center就擁有呢支結他, 仲放左係New York Times Square既Guitar Center display緊, 同場仲有佢既Cream ES-335. 上面片段就係Blackie既真身.
* 不過隨著Guitar Center面臨財困, 好有可能破產, 或者blackie又會再度轉手.

我聽過一個講法 helix好易可以好聲，但要多野玩同in depth咁較聲攞聲就ax8
不過我會覺得ax8可以扮到好似一部真amp，似到可以fine tune啲膽呀，power supply呀，之類好多複雜野，有心研究既應該會覺得好玩
Helix有樣好既就係control膽setting user friendly啲

我自己睇親d人話helix好係個ui真係易用
userfriendly好易較聲 但要真同多就ax8
基本就係你講果d

唔該晒咁多巴打 身為band友 我諗我知簡咩
玩厭左helix先追ax8

有無聽過一個牌子叫shabeat?
見好似好靚想整支

shabat就聽過

Shabat先岩
無乜review但唔知點解睇落好特別咁

個headstock有少少核特

係好聲 但個價。。。

我反而覺得幾靚

唔值咁貴？諗緊買佢定suhr standard pro

Xotic xsc la

#GearReview #067

Eric Clapton點用自己既Signature Strat:
* 講左兩次blackie, 今日終於到我想講既重點, 就係Clapton Signature Strat.
* Clapton strat受歡迎既程度, 令到Fender係3條唔同既line都有出, 所以就要比較下.
* 最基本既MIA production model, 就係平時行通利會見到萬幾蚊個支. Poly finish, 57 neck, TBX Tone, Active Mid Boost.
* 升一級去Custom Shop, 一向cs都有出poly finish版既EC Strat. 其實所有野同MIA版冇分別, 淨係舊木靚d, 唔值得買. 不過今年custom shop就出左nitro relic版既EC Strat, 呢支先值得買.
* 最高級, Todd Krause master-build Eric Clapton Strat. 唔係講緊之前出limited edition個支, 而係自己落order搵Todd Krause造支EC strat個種. 兩種都係masterbuild但好大分別. Limited edition個支都係base on EC signature. 但自己order既masterbuild出黎既, 係exactly跟足Eric Clapton上台用個支既spec.
* 好啦重點黎啦:
***Eric Clapton係唔用TBX Tone Circuit架！***
***Eric Clapton係唔用TBX Tone Circuit架！***
***Eric Clapton係唔用TBX Tone Circuit架！***
* 好啦, 咩係TBX tone呢. EC Strat兩個tone knob都唔係一般tone knob.
* 第一個係TBX, 當個knob係0-5既時間先係正常tone control, 由5開始向10扭就會開始push treble cut bass.
* 第二個係mid boost, 令佢有少少類似humbucker既聲.
* TBX tone circuit係當年同EC Strat係80年代一齊推出. 相傳係Fender幫Clapton造Prototype既時候叫佢試下, 咁Clapton就冇所謂咁要左. 所以咁多年, TBX circuit仍然係佢既signature strat入面.
* 但其實Clapton已經係好耐之前拆走左個TBX Circuit, 佢淨係用個mid boost. 所以佢大部分自己用既Strat, 都係冇TBX Circuit.
* 所以如果Custom order masterbuild EC strat都係冇TBX.

Shabat個builder以前係LsL做

LSL呢個牌子身邊無乜人用，唔知咩評價

想買支好少少但又1516緊
可能等下2手group有無用好野

ta

真心推介

感覺上想追舊聲vintage又大粒（希望你明我意思 ）個啲strat tone既suhr唔係你杯茶
Suhr同TA個啲都係好乾淨好岩session用（即係我個人覺得冇咩個性個啲，拿我知Tommy Sir係用les paul custom/standard做野既）
Shabat唔錯 可以聽下羅賓試佢支custom built既demo，xotic唔熟唔敢講

老老豆豆 其實呢啲唔會玩厭既～重點都係玩IR姐我覺得
洗多少少錢課金買IR啦，有佢值錢錢既原因

騎一騎你個post，大家鐘意celestion定ownhammer既IR多啲？

Shabat，LSL都試過，音質基本上差不多，價錢好似都係
手工我覺得LSL會好少少
Suhr自己用緊，品質都覺得在Shabat之上
個人喜好TA>Suhr>LSL>Shabat

唔知點解呢排幾留意呢幾隻牌子

好似又幾好喎，去試下先

竹
各位巴打聖誕快樂

CIOKS DC10 有無巴打要?

#GearReview #068

Fender Tuxedo & Reverse Tuxedo Telecaster:
* 放左幾日聖誕假, 今日就為大家介紹兩款特別既Telecaster. 之前好似講過, 1959-1972年開始, Fender就推出左Custom Telecaster, 唔好同而家成日見到有humbucker既Telecaster Custom撈亂. Custom Telecaster其實同Telecaster既spec一樣, 不過多左兩條body binding, 同埋多左Custom Color揀. 要記著, 當時既tele default顏色係全白, Custom Tele既出現令到當時多左一批Sunburst同其他顏色既Tele.
* 當時, 有一種黑色加white binding既Custom Tele, 被人叫做Tuxedo Tele, 因為佢既顏色就好似著左西裝既顏色咁. 因為當時好少人揀tele揀呢套顏色, Tuxedo而家就好似變左好罕有. 96年, Custom shop就出左限量20支既John Page Masterbuilt Tuxedo Tele, 上圖黑色既就係96 Custom Shop版
* 不過最罕有既Custom Tele, 其實係Reverse Tuxedo, 姐係白色body加兩條黑色binding. 罕有既程度連Joe Bonamassa有一支都唔敢帶佢出Tour.

#GearReview #069

Smashing Pumpkins fans必買Op-Amp Muff:
* 睇黎Electro-Harmonix出既兩隻Nano版muff好好買, 繼之前介紹過既nano Russian muff reissue之後再度添食, 推出op-amp big muff pi.
* Op-Amp muff呢個句其實係Big Muff Pi Version 4既暱稱, 因為big muff v4既電路用一樣叫operational amplifier既野, 而唔係一般transistor. 唔明係咩唔重要, 淨係需要知道v4出黎既結果係一種好強而有力又拆既distortion.
* Op-amp buff只係1978年左右出現過一段短時間, 但係90年代初被Smashing Pumpkins既Billy Corgan發掘左出黎, 仲演變成為左Smashing Pumpkins最經典既album Siamese Dream既heavy distortion tone. 唔知到底係咩tone既可以聽下Cherub Rock呢首歌.
* 但原本既V4 op-amp muff既外貌只係同一般而家市面上見到既大big muff pi一樣. 今次reissue就比左個橙色design佢, 好明顯係比大家分清楚3隻nano muff

#GearReview #070

Heritage Semi-Hollow:
* 今日介紹一個牌子Heritage. 特別係Heritage既semi-hollow系列, 例如H-535, H-555.
* Heritage出既semi-hollow, 一向受用家愛戴, 甚至比人話比而家既Gibson semi-hollow更有味道. 其實呢個講法係有根據架.
* 好多年前, Gibson仲未搬去而家係Nashville既factory, 個時既factory係Kalamazoo呢個地方. 去到70-80年代, Gibson逐步遷出Kalamazoo, 淨翻semi-hollow同acoustic兩條line係呢到.
* 但係, 當時有一班工人並冇跟埋Gibson一齊搬走. 有一個講法係話, 由於呢班工人留翻係Kalamazoo, Gibson體諒呢班老臣子, 所以比佢地繼續base on Gibson既Semi-hollow body造結他, 但就唔可以掛Gibson個名賣, 所以Kalamazoo既呢班工人就改左個名做Heritage. 但實際上呢班工人同以前造Gibson Semi-hollow既係同一班人.
* 時至今日, 除著Gibson愈來愈差同貴, Heritage既quality都成日比人讚, 如果想買semi-hollow既不仿留意下

做咩突然咁冷清 我日日都入下你睇下有冇人傾下計
Btw 樓主繼續努力 我有一路追你個instagram

#GearReview #071

Dean Guitars?:
* 曾幾何時, 通利都曾經有代理Dean Guitars. 但係香港, 始終唔夠入屋, 最後仲要大減價清死貨. 其實好似Jackson, Chavel呢類偏向metal同rock既美國牌子唔知點解係香港都係冇乜市場, 反而有類似定位既日本牌子Ibanez同ESP/LTD就比較多人買.
* 不過其實係外國, Dean一樣都好似死氣沉沉, 好大既原因係因為冇乜明星效應. 而家Dean最大既代言都只係Megadeth既Dave Mustaine, 但老實講Megadeth既知名度都比以前差好遠. 上圖既一支V就係Dave Mustaine既signature.
* 另外, Dean到而家基本上都仲係推緊ML style結他, 而且仲經常係利用已經過世多年既Dimebag Darrell做ML style既生招牌.
* 再加上Dean好多既款都係80 90年代個種卡通惡魔paint, 新一代未必接受.

係咪得班老seafood做marketing 😂
依加ola englund同tosin 都出個人品牌既結他

係咪得班老seafood做marketing
依加ola englund同tosin 都出個人品牌既結他

老屎忽都唔多
得一班唔多出名既人

Guitar amp head有冇咩好推薦
Masa Boogie試過好正 清聲簡直crystal clear 但真係太貴
所以想問一問爸打們有冇咩好推薦 係for係band房用

會唔會講下duncan pickup

條片真係J出血
可能wow左 但成個星期都見唔到連登有post

邊隻

有冇心水筆直

Matt heafy都玩

Matt heafy最近同果個youtuber都幾fd
又同佢玩結他battle又比佢上trivium band live jam野野
睇得出Matt 都係一個幾humble幾nice既人 主音黎講 我覺得佢d性格好似Dave grohl都係對d fans好nice 無咩架子既人

Btw 唔知你地有無留意gentonemen 依個page 最近請左左包生做嘉賓

睇左 咁你想討論乜

筆直around一萬
岩岩睇左h&k tubemeister delux 40 但麻麻地佢個lead同埋crash channel
有冇咩好推薦

其實真係想要boogie咪boogie，Mark 5或者LoneStar囉

兩條友咁柒就唔好拎出黎啦

同意 一萬直接買1手mark v 25w
2手可以有埋112or212 cab

冇睇過 何出此言？

Boogie隻聲係真係唯有買boogie 都係睇筆直做人 買盡佢

呢d太浮誇冇乜愛

Boogie mark 5 要二萬幾
好啦我決定儲多d錢買boogie 費時自己後悔
唔該曬咁多位既打

但我想問band房夾band用既話mark v 25w head夠唔夠 ？ 定係主要係睇cab?
Band房200尺左右

夠啦
25w扭盡都已經夠聾

#GearReview #072

謝霆鋒與ESP Namm 2015 40th Anniversary Exhibition Limited FRX Rainbow Flame:
* 今日香港結他界既佳話一定係謝霆鋒上叱咤唱活著viva, 一起音樂即刻打哂冷震, 試問有邊個香港band仔後生同初學時冇試過夾活著viva!
* 對於guitar station黎講, 當然係要探討下佢琴晚用緊結他. 相比起觸執毛用supper既Fender/Ibanez/PRS, 謝霆鋒支結他淨係個樣已經夠搶鏡. 其實佢一向都鐘意用呢種咁搶眼既結他.
* 佢琴晚用緊呢支浮誇結他, 其實係ESP為Namm 2015加上佢地40th Anniversary特制既Exhibition Limited結他. Model Number係FRX-CTM Rainbow Flame (GK-059).
* 其實大部份結他公司係Namm都會有d limited model黎搶focus. ESP一向都會借呢個機會show下d top好誇張既結他. 而且每支都係係東京既ESP Custom Shop hand build出黎. 另外官網仲話有rare materials and intricate inlays.
* 呢批結他一d都唔平, 謝霆鋒呢支Rainbow Flame幾錢就唔知, 但有支差唔多既Ghost Flame都要8999美金, 大約港幣7萬幾.
* 大家可以望下佢呢支rainbow flame既spec
GK-059 FRX-CTM
BODY (Top) Quited Maple, (Back) Mahogany
NECK Hard Maple 3P
GRIP SHAPE Slim U
FINGERBOARD Ebony, 24frets
RADIUS 305R
SCALE 648mm
NUT (width) Locknut (R2/42mm)
FRET #214H
INLAY Offset MOP Dot
JOINT Set-neck
TUNER GOTOH SG360-07 MG-T
BRIDGE Floyd Rose
PICKUPS (Neck) Seymour Duncan SH-1n
(Bridge) Seymour Duncan TB-6
CONTROLS Master Volume, Master Tone(w/Coil Split Switch), Mini Toggle PU Selector

呢幕真係打曬冷震

真係夠曬架喇, 你band房會直用AMP定set埋mon個D?

push

雞皮都起埋

會用amp呀
咁我cab買2x12 ？

我試過幾次25 、35、jp2c
唔係同一聲底黎
個人感覺jp2c > 25 >35

個分別都幾明顯下添
所以試真先好買

Mayones 而家手上有keep 2支，前後持有過都有5支，
其實造工真係好好，聲係好靚但亦都冇乜特色.
手工好多細節位係睇得出係手造但個tolerance 接近機造.
QC so far唔錯。5支入面係得一支有少少問題要寄返去搞，亦係最貴果支
啲fret 嘅坑law得唔夠深，啲fret有啲入唔晒

上面有巴打話Mayones 同Suhr 差唔多level
個人覺得，整體細節位Mayones 勉強好少少
的確算係同level

5枝咁多咁有米 想買枝kiesel

前後5支姐
而家手頭keep得2支 一支MBC Regius 7線 一支 Custom Regius 6線
Kiesel老實講麻麻地..手工各樣嘢買返Carvin仲好d
但樣就無Kiesel咁modern

師兄不如講下steinberger同fender road worn 結他

kiesel d stock好多無tremolo brodge
搞到買唔到 custom整就貴

Mayones有d個樣真係好鬼死似Ibanez d款
雖然quality差好遠

好呀

Kiesel太華麗
Mayones踏實少少又型

兩個brand我都唔考慮
因為d款絕少用tremolo
mayones高kieselcarvin一個grade啦

superstrat 來來去去都係差唔多樣
老實講我覺得日本/LACS Ibanez 唔錯的真的
只不過我真係無辦法彈到佢條頸
又闊又薄，彈20分鐘手指公位好痠痛

Mayones Pro 系列咪有trem

介紹下shur ok？

suhr

Simble 同 The dude 真係母親的抉擇
淨係想要dumble清聲就黎breakup隻feel

巴打之前講d dumble都係似overdrive special
會唔會講下Steel string singer？

Jrockett隻lenny好似係base on SRV個SSS

Suhr冇乜野講 冇歷史
又得兩三條line
係d signature值得講下

kiesel個top真係好fancy,係lee Mckeany個支正常d

極少Review 唔敢入

而家最新既SSS clone應該係vertex既steel string 可以聽下

但我個人覺得lenny正d

Vertex 個朵臭曬, 連Joe Bon 都屌

係架 不過都有少量真係ok既pedal
雖然唔知佢係邊到抄翻黎

可唔可以講下music man?

睇啱邊款

jp15同majesty有d興趣

2手jp15

#guitargossips #003

Vertex Pedal 9宗罪:
* Vertex呢個pedal牌子唔知大家有冇聽過. 琴日係post講開Vertex既問題, 所以決定今日列出Vertex到底衰d咩比大家睇下.
* Vertex衰既野實在太多, 個朵基本上已經臭哂. 不過實在衰得太多野, 好難翻譯哂出黎, 下面就list左轉自Gear Page既Vertex 9宗罪. 未碌落去睇英文之前, 等我輕輕講下啦.
* 首先, Vertex比人多次揭發佢直接抄其他牌子既Pedal circuit, 連改都唔改, 姐係好似抄功課連字眼都唔改下一樣, 睇得出佢地都幾蠢. 不但之抄, 佢仲要賣貴過人一倍, 扮係佢地自己既boutique design. 有陣亦會改好少野但賣貴一倍當係佢地既mod.
* 唔止Pedal, Vertex仲成日拎其他牌子既產品包括cable, pedalboard等等換左自己個牌子上面當自己product賣.
* 另外, Vertex經常upload video上官網同youtube, 仲自己作埋假扮埋用家既讚賞. 最經典既例子就係Joe Bonamassa. 事源JB搵vertex wire佢既board, 點知vertex連wiring都搞唔掂, 成塊board唔work, 仲要拍片上youtube同官網作埋JB既力讚同支持.
* 之前Robben Ford同Vertex出左個boost, 但之後Robbin Ford可能發現左Vertex既衰野, 之後搵黑膠紙痴著左隻boost上面Vertex個牌子名, 唔想幫佢地再宣傳.
* 有興趣睇英文detail就下面開始

* Bought a load of BBE Ben Wahs, gooped the circuit and changed the branding to Vertex and then charged double for them. Threatened to sue the TGPer (up to sending a cease and desist letter to said person) when they revealed what was going on then invented a series of ever more fanciful reasons (I get the PCBs from BBE, I mod them etc.) until he finally admitted it and eventually paid people back.
* Did a very similar thing with Crybaby Wahs with NOS inductors (as in New Old Stock - never been used vintage pieces) which when they turned out not to be, claimed he was winding the NOS parts himself, which also wasn't true. Again, got caught & refunded people.
* Took standard Beldin cable, rebranded it, claimed it was a brand new revolutionary design with properties that defy our current understanding of physics (e.g. Directional cables). Don't know how that one worked out.
* Took a pedalboard made by Rackdoctor stuck his branding all over it & claimed it as his own to promote his board building.
* Made Joe Bonassama a pedal board, charged about $4000 dollars for it & it didn't work and was incredibly noisy.
* Claimed his boost worked in a unique way by enabling you to remove your volume pedal from the chain to avoid tone suck. This was an issue for two reasons - 1. It didn't, it's just an insert point, the vol pedals actually still in your chain and 2. The Minifooger boost actually does what he claims his boost did and came out first.
* Mods a boss FV-500 pedal for 'improved clarity' by removing the tuner out circuitry, gooping what remains and (again) changing the branding and charging about double what the original pedal cost.
* Misrepresents his relationships with various artists and pedal builders to the extent some of them come out and give public statements distancing themselves from him(Joe Bonassama being the prime example).
* Misrepresents his qualifications- claimed to be a qualified Electrical Engineer. He's not.

遲d講下

留名睇road worn 60s

去日本有咩結他抵買？
budget 16k以下都ok

我有支50s
D木真係麻麻
個日我痴fret等咁勁攞去set
師傅話條頸偏淋
加上香港咁既天氣
更加係不斷變形
個body resonance 又冇咩feel
2piece body 睇到條線係歪鳩曬

然後唔知點解d electronic勁易壞
Volume pot, switch 壞曬

痴fret除咗用玩拿渣d既genre
真係唔知玩咩好

然後個pickup, Tex mex
個聲真係九唔撚搭八 你聽下demo就知
同Texas special真係差好遠下

其實睇你追唔追vintage囉
真係好睇運
最好揀支d木實淨d既
條頸敲落響既
然後electronic換曬佢啦

Set極都痴fret, 死症

巴打係唔係有點開抽濕機抽佢

不過我個枝用左一件 條弦開始自己升高左

不過我個枝用左一年條弦開始自己升高左

冇呀
都係因為木頭唔夠硬架啦

係想唔想要relic
不過MIM差唔多係禁上下
Road worn真係淨係賣relic

日本買d香港搵唔到既vintage/boutique pedal好過啦

呢個boost 聽DEMO果時心諗點解係值2千..

strat

真係唔掂
定其實係我咁唔好彩

fender d野 quality7都唔係第1日
好彩我有枝94年既st62無事

連wiring塊board都唔掂唔會7到咁掛

Michael landau都屌佢地

其實一年攞去setup一次算唔算耐？

算 我枝prs set完天氣轉條頸都要扭

Mark v 25 同lonestar都有
200多呎25w 用2x12，我都係扭到去9-10點位就夠聲
但你要既boogie清聲底？mark同lonestar系列係兩種清聲底嚟

我有留意開suhr，而家好d了，計埋bass有8仲條大line 雖然無得同其他大廠比較

我第一年買返黎setup 左一次支Prs就唔駛set 啦，我keep 住用同一弦粗、 同一牌子弦線
而家第二年 都覺得佢好順好好彈

我果枝20th custom22
我都覺可能我枝野淋

係好既唔洗搞咁多line啦
專注做得好已經大把人用

有陣真係好糾結
Suhr 呢類廠係做得好
但聲太hifi
冇乜品牌特色
所以都係session player用多
好少會話有d好signature iconic既tone出到黎

TA PRS成堆都係咁 都係session用架啦

各位有冇留意schecter 的結他，近排好似出左唔少新款，萬元級以下的好似都好抵玩

有咩pedal係想做返/似JTM 45既刷聲呢？

JHS angry charlie brown

Thanks
唔知Friedman 有無呢隻聲呢？

我果枝2016 年 Cu24

Friedman 唔似佢，Friedman d pedal 多treble 啲

Angry charlie太行 似JCM多d
Charlie brown似JTM多d
或者lovepedal JTM
仲有Catalinbread 個隻唔記得左咩名

感覺上掘起緊

angrycharlie係仿jcm800

schecter唔係愈造愈cheap咩 重掘起

就係咁樣殺出一條血路
平價位好似ibanez咁不停出
Shape黎講仲多過Ibanez
高價位個d又感覺上好似想抄suhr個種playability

講開i記 18年出新line 有d已經比唔少i記artist用緊

新line都有出簽名款 - Martin miller mm1

Lovepedal呢個牌子真係好撚正

新手自學緊電結
想買支好小小長玩
用緊squier

冇玩結他好耐, offtopic下先

The misuse of the Gibson trademarks by Funko was intended to cause, has caused, and is likely to continue to cause, consumer confusion, mistake or deception including the misleading of consumers into mistakenly believing that the defendant's unauthorized products are made directly by Gibson pursuant to Gibson's strict quality control standards

咩筆直

AZ Line roasted maple好好J
仲有SD designed pickup

NAMM2018今年無Gibson份，大家點睇
老牌大廠好似就黎頂唔住

冇事
Gibson Namm一向冇乜野出
通常Summer Namm先出

不過都有破產危機

#GearReview #073

Fender Classic系列:
* 最近大家想睇下Fender Road Worn series既介紹, 其實之後都講過下, 不過係講classic Series tele, 唔係真正road worn. 不過其實road worn同classic series除左pickup, fret, finish之外都係一模一樣. 所以今日決定由淺入深, 先黎個Fender Classic系列大概述, 釐清下d概念先.
* 好啦, 通常你入到Fender官網, 你想睇classic Series 50s, road worm 50s呢類結他, 你都係禁入”Classic”呢個系列. 其實Classic系列分四大line
* 1. Classic Series: Fender將各個年代最出名同特別既spec黎個小概括同小總結後出既vintage reissue. 例如50s (50年代) 最出名就係Ash body maple neck. 記著Classic series並唔係year-accurate. 如果你想specifically要某一個年份既spec請upgrade上American Vintage Reissue.
* 2. Classic Series Lacquer: 同上面一樣, 不過poly finish轉做Lacquer, 背後理念係比機會你自己用殘支結他, 做出自己既真relic.
* 3. Classic Player: 其實只係base on個個年代既木, 再加d modern spec落去upgrade playability, 例如medium jumbo fret, 9’5”(50s/70s) / 12” (60s) radius, two-point tremolo, locking tuner. 其實一d都唔關vintage fender事.
* 4. Road Worn: 你可以當係Classic Series同Classic Player既中間位. 佢比Classic player保留得更加多vintage既spec, 例如7.25” radius, vintage tremolo bridge. 但又improve左少少playability, 例如Narrow Jumbo Fret, output強少少既TEX-MEX pickup. 另外最重要既賣點當然係relic, 不過其實relic得有d假, 不過都仲可以接受.

依隻漸變色好好j

睇落 road worn 即食 relic 還可以0架
未必有幾 ar 年命去天然真 relic

請問 road worn 0既 strat 約幾多水位

我係等通櫃減個陣買 好似差唔多七千

road worn 60s strat真係好正
再攞去比人整relic

其實Jonny Greenwood可以用到支poly finish既tele咁真係好癲

尤其是個手臂位, 手皮甩都磨唔到佢咁

我都係用緊60s 不過要俾人relic唔知貴唔貴呢

LM 學 relic

一萬到
外型偏好les Paul 款

一萬唔夠買set neck Les Paul
草多幾千

3年前 Bluesrock refinish+relic $3500
而家唔知
不過Road worn 攞去relic有d不智
upgrade仲好啦

有冇巴打用過ghost fire pedalboard？好似幾好
同pedaltrain有冇得比？

sadowsky啲結他其實點
淨係知bass好掂，聽講結他都好似有啲驚喜 ？

prs se custom 24 算唔算入門用？大概幾錢到？佢同prs custom 24 主要有咩分別？價錢又差幾遠到？

產地唔同，用料唔同，pickup唔同
除左間廠其他野完全唔同
se賣$3xxx，cu24最平都要$2xxxx
不過se入門都幾啱用

Se 3000幾昨咩？
萬幾係咪無選擇？

二手cu24萬五左右應該有

唔買二手了，唔識試驚有暗病

1手無暗病

#GearReview #074

Fender Mint Green Guard冷智識:
* 今日有朋友問起mint green guard呢樣野, 其實mint green有一樣大家未必知既冷智識, 所以今日講一講.
* Mint Green Guard係咩黎? 話說早期既Fender pickguard係就咁一層白色. 去到1959年, Fender推出左一塊有3層既pickguard, 而呢塊3層既pickguard就係而家大家所知既mint green. Mint Green直譯姐係薄荷綠, 顏色上形容得幾貼近.
* 大家未必知既係, 3層既顏色分別係white/Black/white, 到底個綠色邊到黎？
* 其實當時一塊新既3層pickguard並唔會真係咁明顯係綠綠地色, 只會隱約見到暗暗地. 另外因爲當時用既material影響, 最面個層白係天生有些少綠, 不過只係好輕微既綠.
* 不過用耐左, 自然既wear and tear令面個層白色冇咁白, 中間層黑色又變變地, 加埋天生既淺綠, 最後撈埋一齊就變左mint green. 所以mint green其實只係個個material用殘左加上白裡透黑既顏色. 所以每塊vintage mint green既變綠程度都唔同, 有d好綠有d少少綠甚至有d只係灰灰地.
* 當然呢個只係最原本既造法, 而家既fender當然有佢既方法去快速整到最黑個層白變成綠綠地.
* Mint Green Guard並冇維持好耐, 1965 Fender發現一個問題, 呢類用cellulose整既pickup不但會變綠, 甚至係易燃, 會著火, 所以好快就轉左material去vinyl.

真係認真想買支好既PRS 2萬up既先好買
S2 SE都不了

結他d款好普通
所以都冇興趣認真聽同試

好似都係d pedaltrain clone
冇話好唔好
我淘寶既大陸牌子都係咁用
個樣都係同pedaltrain一樣

一手中伏應該無咁高掛

不值5,6k ，新手，有無介紹？

條 neck
恐防會斷

玩開咩先

對音響完全冇信心 出親show都閪聲 都係決定係屋企自己玩

你岩岩出完文化中心出面?

你唔識set定佢tune到你好衰

乜都唔識，應該主要係pop ，手細想要幼頸，鐘意類似prs or se cusrom 22,24個樣，震臂無都ok ，要24格

求介紹

5 6k 24格又真係好似冇乜選擇
咁都係買Se Custom 24啦
如果唔係好似得翻Ibanez ltd呢類metal/rock野買
或者se mark holcomb

prs se custom24啦
1手$4300 2手約$3000
再預舊錢upgrade
咁已經好聲可以長用
係個tremolo bridge廢姐

睇下Ltd deluxe果條line岩唔岩你，有d係Seymour duncan pickup
不過樣未必岩你

重買ltd 係都schecter

Upgrade 點玩法？

日產果堆真係好撚正，sd 2 24

換pu, tuners, pot, cap

5 6 k應該應該頂盡買到hellraiser或者mii果堆 不過間唔中有sale可以去望下有冇岩心水

今晚研究一下，唔識呢d 牌子

#GearReview #075

Fender Road Worn:
* Fender Road Worn系列係2009年推出, 直到而家2018都仍然係Made in Mexico既Fender既一個暢銷model. Road Worn系列既吸引之處好簡單, 就係relic, 仲要係一個好平既價錢就買到既relic.
* Relic姐係d結他用到殘哂咁既樣, 通常只有係Custom shop既model見到, 或者自己拎去比錢師傅做relic. 當時甚至到而家, Road Worn都可以算係結他界入面最平既relic guitar.
* 最初推出時只有Strat, Tele, Jazz Bass, P Bass, 去到之後Jazzmaster同Jaguar既加入都見證著Road Worn既成功. 去到近年既Flea Jazz Bass, JMJ Mustang Bass, Brad Praisley Tele都繼續用Road Worn finish做賣點, 就知道呢樣野有幾成功, 同埋有幾多人鐘意relic.
* 至於50s同60s既分別都講過好多次, 最主要就係maple neck同rosewood neck既分別, 前者聲就清脆d尖d. 另外road worn series係冇ash body, 所以咩年代都只係alder.
* Neck shape方面Tele JM Jaguar支支都係c shape. 唯獨50s strat會有soft v neck, 姐係Eric Clapton Strat個種soft v.
* 另外Road Worn系列全部都係Tex-Mex pickups, 除左JM同Jaguar係用American Vintage pickup

Road worn 好嘢嚟
本身對 Fender 興趣一般
但 road worn 係會有 d 吸睛
而且 made in Mexico 價格係相宜

我都唔係香港

我唔識set 我廢 但又唔知可以係邊度學 問過我呀sir但係佢堅持tone在我手 跟住我都放棄了 自己練好d好過

tak sir

其實善用器材同埋對器材既知識係技術既一種黎

趕頭趕命要人開始彈邊有得慢慢set

Set 定先啦
無論用 multi 定 pedal，我諗一開始自己攞定個 setting，出 show 最多都係 tune 多次 global eq 就搞掂
如果出自己 amp 就真係要考慮吓係咪夠時間整

有邊個唔係咁做

其實有幾個可能
你distortion太拆
Mid唔夠/high太多
除非你清聲都好爛咁就真係你手指問題
試下扭細distortion
balance翻d eq

不過出show通常玩幾首歌
我係第一首歌一道彈一道慢慢扭下amp扭下Pedal tune好個聲
識好多人開左波就乜都唔理淨係企係到彈自己野但個心不停鬧難聽

多謝師兄指點 以前用幾舊地雷仔 個聲真係可以勁西
以家用gt100 西小左好多
不過硬係覺得我點搞個eq都冇用 唔知有冇人明我講咩
我無論點調都好 有時d聲係勁乾勁薄

Cheers mate 如果係咁講我應該係一開波都set得柒搞到點調eq都冇用

唔係佢啦 我老師真係好好 但係就冇乜點教我拎聲個d野 聽閒佢以前玩metal band出騷直隊amp唔用pedal都ok

直隊amp無問題

而家hi-end 嘅二手市場其實個價位都好惡，
有時唔係唔想買，而係無咁多錢。
呢十年真係見證越嚟越多hi-end牌子普及同價格通漲。

咁個gt都有少少影響既 upgrade la

可唔可以講下fender japan...
好想買最classic 個隻mij st.....但行極幾間TOMLEE都係得telecaster.....

想要mij fender不如直接去日本買
TL款又少又唔齊，來貨又慢訂貨又等一世

日本代購都得
好多細琴行都有做

我依家大約四至五級左右 唔知算唔算係新手
但對吉他既品牌/型號真係一無所知
新手果時買錯左支ibanz gio 咩知咩款 floyd rose黎
又乜都唔識搞搞到支野啲線勁高 高到真係練唔到野
聽過人話拎去setup會好啲 但我都幾唔鐘意呢知野 同埋咁平整番好都廢時
想問下有冇咩牌子/款係岩我玩又唔太貴 我多啲玩metal/rock果類
求下大家解答下我 因為無吉他彈呢個問題令到我對吉他慢慢無左興趣
成日問人都答我話新手去試睇岩邊支就邊支 但我真係唔想再買錯 求下大家教下我

Metal rock又唔太貴既通常都係考慮Ibanez/LTD/Schecter
諗下自己洗唔洗用single coil聲
唔洗就買HH 要就HSS
最重要既係唔好再揀有Floyd rose既guitar
你比個budget自己先
再加埋你想要既pickup configuration
Active or passive pickup
咁就好少會買錯
起碼唔會買左勁平但垃圾

metal/rock ibanez應該真係唔錯架喎

Floyd rose真係唔識攪，唔會再掂。

MUSICMAN 的副廠 sterling都可以考慮下

sterling唔洗諗啦 mii
都係prs se/schecter

其實ibanez premium都幾好

schecter jp d 款好靚 我都好想買

但貴好多

我見tomlee 做特價...mij fender tele 最classic個隻都係岩岩5K 搞點...自己訂加運一手既話..無7K走唔甩...

要2手 d款係幾靚

我有枝93-94年mij st62
白色已變黃 日本買岩唔岩

不過寫住made in indonesia硬係覺得柒柒地
不過外國都有幾多好評

Megadeth個kiko自己都用翻自己支premium
有資素保證

冇辦法架 一係硬食一係買其他

#GearReview #075

Epiphone Lee Malia Artisan Signatures:
* 唔知呢到有冇Bring Me The Horizon既fans, 雖然佢地高唔高質呢個問題好多時都好有爭議, 但結他手Lee Malia既signatures就幾高質啦.
* 繼之前既Artisan Les Paul之後, Lee Malia一口氣再出Artisan Explorer同RD, 正式擠身最多signature model既epiphone artist其中之中, 追得上Joe Bonamassa同Slash. 睇得出佢既artisan les paul真係好好賣, 賣到epiphone要添食.
* Artisan姐係代表walnut finish, 仲有好特別既Inlay. 另外佢既signature更加係RD同explorer首次有artisan既配置.
* 特別係最新出既RD body shape, 係epiphone好耐都冇再出過既body shape, 唔係成日有架
* 所以Lee Malia signatures都有Gibson USA Pickups, 包括一個p-94既neck pickup同佢Custom既84T-LM bridge pickup, 呢一系列結他值得玩下過下癮

有無tg

TL有貨還可考慮，無貨一定唔會等，食運費條氣都順過係TL等

#GearReview #076

Fender Tom Delonge Stratocaster:
* 曾幾何時, 一個人有幾多signature guitar就代表一個人或者一隊band幾受歡迎, 因為以前signature冇而家咁濫.
* Blink-182既Tom Delonge係兩間大廠Fender同Gibson, 計埋Squier & epiphone就4間, 都出過自己既signature, 絕對係對佢係pop punk界既影響力既一個證明. 而且, 歷史上黎講, 唔係好多人會比兩間大廠都先後招攬.
* Tom Delonge既第一支signature就係Fender既Tom Delonge Stratocaster. 呢支Strat made in Mexico, 一pickup一volume knob, 簡單直接. 講到尾, 當時潮流興pop punk, 基本上唔會用到Neck pickup.
* MIM Tom Delonge Strat有一個Seymour Duncan invader pickup, hardtail bridge, 70s headstock. Squier version就有Duncan Designed Detonator, 據講係平價版invader.

TL好多貨比人買哂上淘寶賣

通利有fender japan賣咩

師兄講下setup

megabox 有枝fender aerodyne strat

呢個真係唔敢講 雖然我自己set開自己既結他
但一陣講錯左或者巴打get錯左
整衰左擔當唔起
都係拎去setup既時間順便問埋師傅實際d

講下d線高就夠

#GearReview #077

Slash又出Epiphone Signature:
* 出完又出都仲係Les Paul, 仲係Epiphone, 不過今次換左一個綠色既burst, 我就覺得麻麻, 唔知大家點睇.
* 今次既Les Paul用左9-hole weight relief, 姐係個body舊木中間會有9個洞挖空左黎減一減les paul既重量, 對於我呢種vintage enthusiast黎講更加趕客.
* 另外值得一提既係ebony fretboard, 同佢既Seymour Duncan pickups, 其他都冇乜特別, 都係epiphone les paul一支

有閪人買咩 等執笠啦Gibson + Epiphone

呢支唔係gibson出咩
點解變左epiphone

係呀
Custom shop都出呀
一平一貴一樣樣
Custom shop個支$7999美金講都廢事

custom shop仲有支relic既1958 slash未出

sor
我覺得枝0野個樣幾好

不過背脊 D 木紋
佢相係 ok
實物就通常打個大 discount

你地認為用枝PRS custom22 20th加錢換p22/p24/custom22or24piezo好無?

唔好
除非你好需要上24格

同埋20th可以strong hold到3 40年後

我想要piezo其實 同埋想返廠refinish

#GearReview #078

Fender NAMM 2018新Parallel Universe系列：
* NAMM2018快黎到, 最近大部分公司都開始流出新product, 當然要最先講下Fender.
* 傳聞Fender將會公佈上圖一系列新design, 其實都唔係新design, 不過將所有野mix and match, 一齊由左至右分析下有d咩野.
* 1. Tele+Jazzmaster, tele body但Jazzmaster tremolo & Mustang-style bridge & pickup & headstock, 有Mustang style bridge的確十分好, 不過唯一一個覺得失望既地方係冇左Jazzmaster上面既rhythm/lead circuit. 另外body shape都唔係傳統tele, 睇得出有少少offset.
* 2. HH tele, 比較似tele同les Paul既混合體, HH pickup, 2 volume 2 tone.
* 3. Strat+modern style Jaguar, Strat body, 但3個pickup變成jaguar style pickup, 比Strat pickup比較厚聲, mustang bridge, jaguar tremolo, 但其他circuit方面亦都冇跟傳統jaguar, 相信都應該會沿用好受歡迎既American professional/Johnny Marr style既control.
* 4. 同1一樣但唔同色
* 5. Strat+tele, 其實好多地方都見過, 唔係咩新鮮野
* 6. Tele+Strat, 同5相反, tele body底但strat既pickguard, pickup, 5 way switch
* 7. Tele+Gretsch? 不過之前都一樣見過類似既野, 唔係咩好新既野
* 總結Strat+Jag, tele+jazzmaster睇黎先係亮點, 聽日再講下新既offset meteora

#GearReview #079

Fender NAMM 2018 Limited Edition Meteora:
* 琴日講完一眾mix and match既parallel universe series, 今日講一講Fender既新設計Meteora.
* Metora預計會作為Fender係namm2018既特別限量版結他, 佢既body shape都係Fender既新設計, 不過其實個底都係有深厚既Tele+Jazzmaster既影子.
* 首先流傳Meteora會有ash body, 配埋Custom Shop Vintage-Style Tele bridge 同 Custom Shop Twisted Tele neck pickup, 連埋vintage tele常見既brass saddle, 基本上呢支結他既聲底就係一支early 50s既Telecaster.
* 不過條頸就係Jazzmaster C shape, 同埋60 70年代既jazzmaster同Jaguar既maple neck + Black block inlays, 同埋個offset body, 又有d Jazzmaster既味道係到

#GearReview #080

Gibson Modern Flying V:
* Gibson唔去Namm但都有新結他出, 個名仲寫到明叫Modern Flying V.
* 不但body shape有大改, 其實headstock都有少少形狀既改變.
* Gibson定價美金$4499...大家點睇？

好撚樣衰喎，
個shape又要扮到好似Alexi laiho 嗰支咁個V有少少內彎收尾，但又攪到成支結他中段嘅外彎位置好肥好臃腫。

不了

柒

鈍頭版既Jackson Rhoads

4,499 x 7.8 = 35,092.2

我即刻諗起支vox....但vox仲靚d

Gibson真係痴左線

睇怕真係就賣盤

巴打們用multi 會唔會用4cm駁法？
成日驚咁駁live會搞到 setup好耐
因為過左隻head

#GearReview #081

Vintage Fender的哀號 - Fender American Vintage的終結:
* Fender今日公佈左最新既American Original Series, 取代現有既American Vintage Series, 實在令我呢個vintage狂熱份子大感失望.
* American Vinatge多年來一直都係以真實地重新呈現vintage fender為宗旨, copy翻vintage fender既spec, 仲要係用年份做單位, 保證你而家買到既全新1958 avri同真正既1958既spec一模一樣. 好多vintage spec例如7.25 radius, vintage style fret之類都係American Vintage既賣點, 其他spec例如唔同年份既neck shape等等都令American Vintage同Custom shop及Classic Series等等分開
* 但今日Fender居然將墨西哥既Classic series個一套搬翻黎最高grade既美國production fender, 將以年份做單位既American Vintage變成以年份做單位既American Original.
* Original系列只有分50s 60s, 而且仲要刪除左7.25 radius呢一類vintage spec, 變成9.5呢類Modern upgrade, 仲將唔同年份唔同既neck shape洗走埋.
* 仲要連以前特登design唔同年份既pickup都唔要, 例如56 59 Strat pickup output上應該唔同, 但而家50s strat就直接用59 pickup, 咁我仲點解要買你呢個系列....

我懶得搞禁多野所以出去好少會用fx loop

實在太傷心要一日兩post

分分鐘嚟到香港，貴多3000添。

當年柏斯搶到喼神代理權，我仲奇怪緊「點解今次柏斯搶得贏通利咁叻仔」，
而家再睇番，分分鐘係通利自己聞到陣除，費Q事同你柏斯爭。

講真，可能我自己死老餅outdated，
2005年時，一支les paul standard $18000，我會覺得係合理價位。
而家你同我講一支喼神要過三皮？佢憑乜？

仲要整到人唔似人鬼唔似鬼les paul唔似les paul

之前用過一排，但發現咁樣駁開 high gain amp 會好勁 ‘hiss’ noise
唔知係咪我用既 multi 唔靚定我個 amp 同個 multi 唔 fd

#GearReview #082

American Original唯一的安慰：
* 琴日講完對American Original有幾咁失望, 今日決定positive d安慰下自己. 值得安慰既就係American Original既color.
* 暫時, American Original系列會有幾隻少見d既顏色加入, 不過因唔同model都有分別. 60s Custom Tele暫時見到會有Fiesta Red既加入. Fiesta Red一向係一隻好受歡迎既顏色, 不過好多年黎Fender都冇係MIA line出過nitro既fiesta Red, 連poly都冇, 唯一只有mexican既Jaguar同少量Custom Shop model會見到fiesta red. 呢隻顏色絕跡咁耐終於回歸.
* 另外仲有50s strat既金色既Aztec Gold, surf green jaguar. 其中Aztec Gold都係近年少見既顏色.

#GearReview #083

Fender Classic 60s Made in Japan:
* 相信好多朋友買Fender都好鐘意買日本制. 日本野一向都有好好既保證, 因為日本廠通常都好著重detail同質素, 唔會好似中國/印尼/墨西哥呢類廠咁粗整濫造. 今日就介紹下一系列Made in Japan既Classic 60s.
* 日本既Classic系列一向都有, 並唔係咩新野, 其實定位同墨西哥既classic series一模一樣, 不過比起墨西哥廠, 日本廠比人既信心大好多.
* 但唯一既問題係日本廠唔知點解成日用basswood黎做strat body, 而唔係用翻alder/ash. 當然好大原因係因為平, 但咁樣就同墨西哥相比好似輸蝕少少. 不過唔知點解日本廠既tele同jazzmaster同jaguar又會用翻alder, 十分奇怪.
* 所以買日本廠既話記得望清楚, 最好避開basswood body, 例如classic 60s就最好買tele啦

#GearReview #084

PRS Dustie Waring CE 24 “Floyd” Limited Edition:
* 一月真係不停有新野出, 未到Namm已經不停有product搶閘打響頭炮, 先有Fender Gibson 呢幾日就到PRS, 琴日呢到就post左S2 Studio, 今日到DW CE 24 Floyd.
* 一般情況下見到floyd我都可免則免, 不過其實用得好同識用都可以好實用, 所以都照介紹下比一班Floyd fans.
* CE 24姐係Bolt On neck 24格. 仲有Mojotone “DW Tomahawk” pickups. 外表方面finish同hardware都係satin finish, black hardware好明顯都係為左型.
* 其他野除左比pattern thin更薄既頸之外, 都係正路PRS野, 好似locking tuner呢類
* 官網寫明接order只接到3月, 有興趣就去通利問下啦

bolt on姐係咩
ig見到超靚
可惜唔用floydrose又唔好白頸

Bolt on姐係頸係鑼絲上

bolt on 同 neck thru各有咩長處

Bolt on 一個字平
Neck through同set neck又唔同
Neck through係頸直落連埋個body
Set neck係痴係個neck joint好似les Paul sg呢類
兩個比起bolt on都係stable d但要人手整, sustain得好d
所以好容易見到Fender copy
但好少Gibson copy
好大原因係因為整set neck一定要師傅整
冇得自己diy砌

neck thru係1體姐係?

Tom Quayle
Ibanez新line好鬼suhr

我知係咁 咁係頸同body直頭1舊木
定就咁痴左入去

同一舊木黎架
之後兩邊wings再痴上去

Made in邊到
成條line完全係suhr樣 平價suhr諗起都興奮

如果mij都想入枝 最鍾意哩種spec

1體叫neck through?
prs果種叫set neck?
strat tele果種叫bolt on?

Neck through 個優點係佢 neck 同 body 既連接位可以做到好 smooth 手感好正， 完全冇 set neck 或者 bolt on 中間突起一舊野咁。好似話 neck through sustain 會好D，但缺點係咪好似 body 果邊既木聲會冇咁出

係

咁set neck 同bolt on
有咩分別 我剩係知bolt on當然維修方便

Neck Through通常係shredder玩速彈/技術型用家
要係好高格數飛黎飛去
所以大部分一係metal廠Ibanez Jackson呢類
一係就高階手工結他

Set Neck同Neck Through既優點其實一樣
不過去到最高格仔冇Neck through咁順
另外set Neck個body wood tone出過Neck through
最最最重要比bolt on優勝係stability
Bolt on即使係4 bolt只要上得唔太好或者佢自己鬆左
你彈得肉緊少少都會feel到同聽到條頸有d好似d肉痴實左但卒下卒下既吱吱聲

Japan

bolton真係易出問題 但如果諗refinish就唔洗驚
suhr果d都係bolton 有無野好過setneck

唯一美中不足係呢種body應該做埋satin finish
而家poly好sharp唔襯呢種全木紋

平 易換

做翻個整合
#GearReview #085

Bolt-On? Set Neck? Neck Through?:
* 買結他成日見到Bolt-On/Set Neck/Neck Through, 今日講下係咩黎. 其實3樣都係Neck contraction method.
* Bolt on: 姐係頸係用鑼絲上落個body到, 常見例如Fender, Ibanez都有用呢種手法, 好處係平, 而且容易換頸, 方便用家自己mix and match. 但壞處係唔穩定, 鑼絲上得唔實或鬆左會影響tuning stability.
* Neck through: 姐係頸直落連埋個body到, 再痴翻兩隻翼黎組成成個body shape. Neck Through通常係shredder玩速彈/技術型用家, 要係好高格數飛黎飛去, 所以大部分一係metal廠Ibanez Jackson呢類, 一係就高階結他.
* Set neck: 姐係頸係痴係個neck joint, 好似Les Paul SG呢類. Set Neck同Neck Through既優點其實一樣, 不過去到最高格仔冇Neck through咁順. 另外set Neck個body wood tone出過Neck through
* Set Neck同Neck Through比起bolt on都係stable d, 同時亦sustain得好d. 但要人手整, 需要一定既Labour cost同time cost
* 正因為咁, 所以好容易見到Fender copy, 但好少Gibson copy. 好大原因係因為整set neck一定要師傅整, 冇得自己diy砌.

#GearReview #086

Gary Clark Jr. Signature SG:
* 之後介紹過佢既prototype, 而家正式出啦. 今年Gibson好奇怪地又再推翻用p90s既Jr系列. SG Jr同Les Paul Jr隔左一年又出現翻係2018 line up. 不過最亮眼都係Gary Clark Jr呢支signature.

新AZ line全部都玩hss / hh, roasted maple neck + fretboard,傳聞賣2xxx鎊。痴撚左線

我成日諗有冇可能有結他係做到由頭到尾都係一舊 one piece 木
唔止 neck through，係連 neck、finger board、body、top 都係同一舊木，真係將一大舊木鋸成個 guitar shape 出黎

不嬲都有

真係有？有冇 link？

好想買mono袋呀 各位用咩guitar bag?

呢排連2手區都好靜

Mono

零售寒冬

轉左用evolution mono sleeve都想賣

碌碌袋咩評價

拉果時其實有d易反但好過無
唔防水無mono防濕毛毛
保護性一般厚身少少既gigbag

#GearReview #087

Two Rock Bloomfield Drive:
* 講左幾日namm既新結他, 今日開始就講下有咩新amp. Fender, PRS等等都將會有新amp或者舊amp update, 今日就先講下two rock.
* 過去幾年Two Rock經歷左兩次轉手, 到左最近又重新請翻老臣子Bill翻黎做designer, 希望帶領two rock走出低潮, (雖然都唔係咩特別低潮但過去幾年Two Rock既聲響係差左少少).
* 今次呢個Bloomfield Drive賣點係switchable既output power, 分別有100w/50w同40w/20w兩款. 前者係4x6L6, 後者係4x6V6. 另外仲有一個全新design既tube spring reverb, 佢地話係唔會同overdrive channel interfere.

不如講下 Fender Jazzmaster vs Jaguar

好 完左NAMM period就找翻哂所有數

#GearReview #088

NAMM第一擊 - Custom Shop 9 neck:
* 今日namm開始啦, 一開始係任何地方都搶閘而出既就係一支估佢唔到但又幾無聊既Fender Custom Shop 9 Neck, masterbuilt by Paul Waller. 不但有結他, 仲有兩支結係底
* 由上到下：
* 1. Mandolin
* 2. Mustang
* 3. Jaguar
* 4. Tele
* 5. Strat
* 6. Jazzmaster
* 7. Bass VI
* 8. P Bass
* 9. J Bass

#GearReview #088

NAMM第一擊 - Custom Shop 9 neck:
* 今日namm開始啦, 一開始係任何地方都搶閘而出既就係一支估佢唔到但又幾無聊既Fender Custom Shop 9 Neck, masterbuilt by Paul Waller. 不但有結他, 仲有兩支bass係底
* 由上到下：
* 1. Mandolin
* 2. Mustang
* 3. Jaguar
* 4. Tele
* 5. Strat
* 6. Jazzmaster
* 7. Bass VI
* 8. P Bass
* 9. J Bass

Parallel Universe Series部份實物

#GearReview #089

NAMM - Jackson Soloist SL4x:
* Jackson今年都幾多新結他, 其中一支就係呢支soloist sl4x. 呢支好明顯係比John Mayer係上年用一用炒翻熱之後, Jackson即刻食著個勢推出. 事關之前NAMM 2016出過Custom Shop version之後都冇乜noise, 直到John Mayer都玩Jackson先多人講.
* 其實呢款結他曾經係80年代Jeff Beck就用過, 不過當時從未正式投入過生產, 傳說係Jackson既老闆Grover Jackson好鐘意Jeff Beck, 所以特登造左呢支結他比佢.
* 今次係呢款結他首次正式生產, 不過只係出係中價位Made in Indonesia既X Series, 好明顯都係試水溫既心態. 期望之後會出翻個USA版.
* 呢支結他有3個Duncan Designed™ HR-101 Hot Rails pickup, 12” -16” compound radius rosewood fingerboard, 24格, maple neck through + basswood wings.

#GearReview #090

NAMM - PRS Mark Tremonti MT15:
* PRS為Mark Tremonti出既15w lunch box style amp. 睇黎prs都準備入mini amp既市場. 今年namm好多mini amp, 大廠好似Marshall update左DSL 系列, orange又推出兩款mini amp, PRS都想用MT15分一杯羹.
* MT15有兩條channel, 兩條channel分別有獨立eq, 15w mini amp黎講好少有channel獨立eq, 所以MT15呢方面幾優勝.
* 另外有effect loop. 仲可以switch落7w. 最特別就係個amp既內燈識變色, clean channel藍色, lead channel紅色. 無聊得黎好似又有d實用.

果日出都有留意 但佢15w得黎好大舊

mini amp 咁大部點吸引到人

#GearReview #091

NAMM - Eric Johnson Strat Thinline:
* 正式係namm推出既Eric Johnson Thinline Strat之前都講過, 所以直接去上面link睇片

我覺得差唔多 還可以 orange OR15咁上下大

Fender真係越黎越不知所謂
之前諗住支買過支 Japan classic Jaguar
點知又無啦啦轉廠成條line jg/jm 換u shape 頸 屌你老味 Jaguar Jm 呢d c頸經典做乜又要轉番modern spec
好啦 dick起心肝儲d錢買AV, 仆你個街 連 vintage line 都收埋皮

都大啦 駁h&k/mesa 112 cab最慳位
佢整到咁大舊 如果佢做到bogner mesa fender3隻聲咪買囉

緊係而家即刻去買支尾水avri啦
佢未咁快轉哂做original既

買翻黎擺都嫌阻訂

要企係度彈，最多都係彈得到頭個4支。

下面果d，企又彈唔到，坐又彈唔到wtf。

#GearReview #092

NAMM - Orange Brent Hinds Terror:
* 早兩年Orange淘汰左tiny terror呢個mini amp head令好多人都十分驚訝, 取而代之既rocker 15/rocket 30 combo都唔係太理想. 今年Orange就出翻兩款細amp head黎填補翻個位, 包括rocker 15 terror同Brent hinds terror. Rocker 15 terror其實只係將2017出既rocker 15 combo抽出黎做terror head, 其實上年一早就應該咁做. Brent Hinds Terror就係新野.
* Brent Hinds係mastodon既結他手. 雖然算係metal band但佢既tone一向都唔係太heavy, 但就好厚mid好夠力, 完全係dark British heavy sound.
* 佢既Singature terror其實都係base on rocker 15, 不過增加左Bass既力度同Gain level. 有兩條channel, natural channel淨係得volume, 官方話方便人用Pedal. Dirty channel先有得用個EQ. 可以由15w轉落7w, 1w, 0.5w.

想問下結他body，用ash/mahogany/basswood有咩分別？

點解basswood好似講
到好差？

Ash偏向高音出少少同聲彈同percussive少少
Mahogany偏中音厚同warm

Basswood啱啱琴日睇完Ibanez namm既片
個職員話basswood其實唔係好差既木
但佢既音色係好中性
簡單黎講姐係冇特別
但因為呢個原因所以pickup既聲最出
所以basswood body係好出到靚pickup既聲
但因為太冇特別冇乜人用所以好似好cheap

basswood個名有bass比人感覺cheap
事實上好多平結他用basswood
咁貴野又用basswood感覺上唔值
而且basswood太軟係咁易撞就粒

我想問埋你地覺得ALDER同ASH BODY有咩分別?
好似BASS用呢兩款比較多

唔知貼唔貼得其他FORUM的LINK

Suhr Standard Pro都係用basswood, 所以又唔一定平野先用
但太軟係真，我自己支改有幾個位粒左

ASH木比較多高頻和中高頻，明亮的高音，低音清楚，彈時attack好快
ALDER基本上好平均，會比ash warm，中高位無ash咁出，總之就好平均

想請教下

Frendi 同埋 gibson/epiphone
呢兩大巨頭呢

其實佢地係target市場
感覺上gib/epiphone 啲聲好soft

但frendi就好嘈咁

我都係新手，其實二手有時都好多好嘢，我之前係自已彈木結他，大約年半前左右想學電，friend suggest唔好買太差，買貴少少二手係值嘅，咁我就喺facebook二手group用$7500買咗支好新淨嘅二手 clapton blackie stardard， 彈咗半年左右見二手區有人放支好靚嘅warmoth strat，用korina body同birdeye maple neck， nitro paint。 用$5500買咗， 跟住$8000賣咗支blackie，一post就賣得出， 不過我用$7500買到係好好彩，個賣家之前成日唔喺香港冇覆msg，但我keep住send，佢一返嚟就覆我，我相信唔止我一個send msg俾佢。 後補我支warmoth相。

Frendi係咪想講Fender
呢個問題包含好多因素好難答你
用classic model黎講都係
1. single coil同humbucker
2. Mahogany同Alder
3. Scale length
既分別
睇你玩咩style決定

Warmoth好難放翻出去

係，但造工真係好過支fender好多，sustain亦長好多。

如果係我一定唔會clapton換warmoth
不過可能好靚
Lm睇相

我有2500依返喎

我有2500袋返喎

有greg howe簽名

支blackie

#GearReview #093

NAMM - Fender Triple Jazzmaster 60th Anniversary:
* 1958年推出既Jazzmaster今年60歲生日, Fender特登出左好多唔同特別版Limited edition jazzmaster慶祝. 其中一支係58 Jazzmaster, 用翻當年1958第一版Jazzmaster既樣, 黎一個致敬. 第二支就係Triple Jazzmaster.
* Triple Jazzmaster係Jazzmaster既body上搞搞新意思. 用三個Tim Shaw design既humbucker, 但配上Filter’Tron既cover, 令支結他外觀上有少少gretsch既味道. 3 pickup + 5 way switch. 仲有Mustang bridge增加stability同playability. made in USA, alder body, maple neck, rosewood fretboard, 21 narrow tall frets, 9.5 radius.

咁睇支warmoth好似真係留blackie好d
不過個人口味問題
最緊要巴打你彈得開心

算啦，仲有錢收返。

唔諗住賣返就油佢

axe fx iii 發佈震驚結他界
jp同misha果啲咁快有機試

2499 USD

佢地應該有份develop 既

乜demo都未有已經勁hype

今次又分咩版

#GearReview #094

NAMM - Suhr Aura:
* Suhr一向做開Fender style/super strat類結他, 今年John Suhr就決定出一款Les Paul style singlecut, 叫做Aura.
* Aura base on Les Paul style之外, John Suhr仲加左自己既vision, 包括修改neck joint位置令高格仔更好彈, 修改左headstock breakangle令線既stable, lightweight body wood, 仲有thornbucker neck & thornbucker plus.
* Aura用既木既名好特別. neck wood用Khaya, body wood就用Okourne. 不過其實Khaya同Okourne都只係mahogany既分類. 所以簡單黎講佢地既tone都係mahogany底.
* Aura將會由John Suhr自己同佢既manager造, Suhr自己會負責fretboard Fret level既野, 因為咁一年只會出100支.
* 傳聞定價可能會去到USD$7500.

師兄講下tom anderson新果隻short floyd bridge
連locking nut都唔洗用

其實好多廠都做過
首先要明白Floyd唔一定要locking nut
Locking nut只係輔助
真正用floyd會走音既地方其實係saddle
其實你禁個tremolo落去其實係saddle位條線走位所以會detune
Locking nut只係鎖著令條線唔會拉到令saddle位走位
你唔係Steve Vai咁好誇張地dive bomb個floyd其實唔需要locking nut
所以佢個floyd係輕量floyd
另外仲係用locking tuner去取代locking nut

暫時得一隻

難怪 musicman jp 隻 tremolo bar 都可以向高音/底音但都可以唔用 locking nut

係
所以其實floyd已經係上世紀產物
雖然仲有d痴線佬好似slipknot既mick好追求stability
Locking nut仲要加locking tuner

想問下自己玩開metal
平時係屋企都係帶headphone玩 有時錄下音咁
但屋企太細 大少少既amp都放唔到
而家用緊vox隻amplug2 但啲聲好麻麻
想問要咩gear先適合

其實都係睇鋼水姐

買個靚d既plugin直接電腦彈

我諗起有隻 bridge 叫 evertune

講到點彈都唔走音咁

呢個年代，屋企唔amp仲好啦，好多都係plugin, 用axe之類彈，仲好聲D細amp

不過我都係鍾意用amp
我剩係得2i2 + yamaha msp3

msp3 d聲如何
呢排諗緊Mackie cr3 定係佢
純粹拎黎搏電腦聽下歌

唔知呀未用過其他
我見有2手超新重要住隔離樓就買左

plugin係指digital模擬amp果啲?
係咪買條結他頭轉usb線再加個software就ok? 線有冇特別需求

相貌好好
價錢唔簡單
不過冇計啦
佢親自落場製作

要買個interface
平平地買個Scarlett 2i2
或者irig個d

但佢淨係整下條頸

出黎做嘢咁耐
都仲未捨得買支 tele

都係用緊支 epiphone 鳩彈就算

#GearReview #095

NAMM - Music Man St. Vincent HH:
* 早幾年NAMM Music Man就出左St. Vincent Signature呢支咁有現代感既結他, 個body shape同3 Mini humbucker設計一開頭由冇乜人睇好, 點知好賣到年年出新色, 今年仲要出埋2 Humbuckers version. 呢兩個Humbucker仲係由老闆Sterling Ball自己參與設計.
* 另外大改左既係由原本既full rosewood neck變成roasted maple + ebony/rosewood fretboard. 當然仲有幾隻新色. Black hardware個支charcoal sparkle都幾型.
* 根據Music Man既人講, 居然係有一班metal player好想玩St Vincent, 但因為mini humbucker唔夠勁, 所以叫Ernie Ball出支humbucker既St Vincent.

Metal 撚用 musicman 玩 jp majesty 啦玩乜鬼野 st Vincent

Metal撚都要試新野架麻

如果真係只聽歌唔mixing，可以試下買個有amp output speaker的DAC，再接書枱喇叭仲好feel
用interface+monitor除非做mixing，要好清晰，如果唔係話，聽歌我真係享受唔到，好乾好“吉”耳，聽一陣耳仔已經好攰

睇你要hifi方向定要監聽方向

唔該曬先 依家都唔係好熟speaker 要做下功課先

#GearReview #096

NAMM - Peavey Misha Mansoor Invective 120
* 今年Misha係NAMM既存在感都幾高, 同時有update左既Jackson signature, 又有Peavey signature amp.
* 其實咁多年Periphery都用axefx, Misha突然出個amp都幾冇說服力. 最冇說服力既係, rig rundown入面佢自己都話係studio同live都冇用個amp...佢淨係話希望日後會用多d姐. 個amp只係用左個power amp section黎行axefx去個台上做stage monitor, 連pa都唔會行個amp.
* 呢個amp base on Peavey 5150 block letter. Misha再加d modern improvement. 例如noise gate, master volume, 幾個channel都有既獨立tube screamer style boost, 兩條fx loop, 所有channel同boost都係midi footswitchable
* 定價1899美金

#GearReview #097

NAMM - Jim Dunlop/MXR/Way Huge Small/Mini Pedals:
* Dunlop同mxr同way huge係同一間公司就應該大家都知. 今年三條line都繼續跟潮流走mini路線, 其實細pedal已經興左咁多年, 今年dunlop mxr way huge先一次過將佢最出名既幾款design放入mini line或者變細, 都幾遲.
* 首先mxr方面有sugar drive同108 Fuzz mini. 特別值得關注既係108 Fuzz Mini係一隻fuzz face既長方形mini版黎. 之前已經有germinum/silicon兩款圓形Mini fuzz face, 今次長方形版再縮細d, 唔知聲點.
* Dunlop就有CRY BABY MINI 535Q WAH. 之前cry baby mini幾成功, dunlop就再接再厲將535Q都放埋落Mini. 535Q同普通crybaby最大分別就係多好多function, 例如boost, eq frequency, 比起普通crybaby更加易夾結他.
* Way Huge方面就唔係Mini, 不過都將大pedal變翻正常size. Way Huge大部份pedal都算大隻, 所以佢地今年就將Russian pickle, aqua puss, blue hippo 3款目前最好賣最多好評既way huge變細d.
* 佢地表示, 今次呢批mini同細pedal既tone會同original一模一樣, 大家唔洗怕Mini pedal會令原本既tone改變.

實好賣

最吸引真係Aqua puss縮細左

#GearReview #098

NAMM - Jackson Mock Thomson SL2 Soloist:
* Slipknot既Mr. Seven Mick Thomson上年由Ibanez轉會到Jackson, 第一炮就係上年NAMM出左支天價Custom Shop soloist之前都講過. 今年終於貼地少少, 出翻普通USA同import既Pro Series兩款.
* 同custom shop比較起黎, 今次production model其實仲upgrade左. Neck through maple, mahogany wings呢兩樣鐵膽有變. 但Custom shop有一個奇奇怪怪block左既Floyd Rose, 今年production model就直頭將佢鎖左係body上面, 姐係話body後面唔洗再開個大洞放d tremolo spring同個Floyd system. 呢個改變不但令sustain會好左, body mass大翻tone都會實翻少少. 不過一樣有Floyd既fine tuning machine同locking tuner, 係mick thomson要求, 因為tuning上佢要超級stable.
* Usa同pro series兩個level都一樣有佢signature pickup, compound radius呢類野, 最大分別係USA係3 piece neck, pro series係1 piece姐.

#GearReview #099

PRS John Mayer “Silver Sky”??
* 上年講得熱烘烘既PRS John Mayer Signature Strat係今年NAMM就冇出現到, 好多外國人都表示好失望. 但今日John Mayer就upload左張新圖, 係同一款Strat design, 不過變左紅色.
* 其實之前有人發現左, PRS申請左一個新專利, 叫做Silver Sky, 好多人都以為係John Mayer支銀色Strat既名, 但而家又多左支紅色prototype, 唔通會再申請多個Red Sky?!

型到

#GearReview #100

Albert King Flying V “Lucy” 鬼故:
* 估唔到會黎到第100個post. 今日就講個鬼故黎慶祝. 呢個故事係關於Blues 3 Kings之一Albert King最心愛既結他Lucy.
* Albert King係史上第一個令Flying V令人關注既人, 佢一生有3支最重要既V, 而Lucy就係佢自己話佢一生中最愛.
* Lucy跟著Albert King周遊列國, 上電視, 做訪問. Albert King死後, Lucy輾轉落入影星Steven Seagal手中.
* 當Steven Seagal比左支結他佢朋友Peter setup既時候, 呢件事就發生.
* 當時Peter將支結他放左係屋企, 點知佢個仔見到之後大叫話有個好大份既黑人係到, Peter即刻衝去睇下咩事, 以為有賊入屋. 點知衝到去一個人都冇. Peter即刻嚇一嚇, 打比Steven Seagal同佢講呢件事, Steven叫Peter比Albert King張相佢個仔睇下. 佢個仔一見到就話係佢. Albert King愛Lucy愛到死後鬼魂都跟著支結他.

呢個故事非但唔恐怖，甚至我仲覺得好型。

好有一劍入魂嘅武士味道。

#GearReview #101

NAMM - Jackson Misha Mansoor Juggernaut:
* Misha Mansoor同Mick Thomson一樣, 分usa同import兩條line. 同往年比較今年既Misha signature最唔同係變哂satin finish. D色仲改左好多.
* HT6同HT7兩款model不論usa定import都有Basswood body同bolt on maple neck.
* 不過import就配ebony fretboard, 16” radius, USA配 maple fretboard, 20” radius.
* usa model就有Bare Knuckle Ragnarok pickup, import就得Jackson pickup姐. Usa仲有upgarde左既hardware, 例如locking tuner, TUSQ Nut等等.
* 不過usa line仲多兩款, HT6FM & HT7FM. 除左顏色唔同仲有flame maple top, 仲配Mansoor's signature Juggernaut pickup.

Molamola

不了

開2

999

1000